「魔幻」六點半妖氣報導「大家好，我係陳四月⋯⋯」2

「魔幻」六點半妖氣報導「大家好，我係陳四月⋯⋯」2

感謝大家支持，妖氣報告進入到post 2，第一post以「吸血鬼伯爵篇」和「八岐大蛇篇」為主，進入第二個 post，故事中真既幕後黑手「白翼」亦好快現中身。

到底有中二病既吸血鬼「阿零」有無藥醫，九尾妖「烈花」純唔純，妖氣報導員「四月」勁唔勁抽，下個「領便當」既又係邊個，我仲有無得造「人物特別專訪」，我地一齊睇睇佢⋯⋯

post 1 傳送門:

facebook:喜歡e個故事既，過一過黎我fb支持下

新post留名

謝巴打

新Post留名

LM 聽日考試都要睇埋故先

感謝你

伊高

好故要留名 由輪迴就開始睇

感謝

開始啦

新Po留名

妖氣報告 13

奇稻田比賣

「傀儡，地式，須佐。」卑彌呼拉動魔力絲線，木箱下層的傀儡一躍而起。

「上！」須佐跟隨卑彌呼舞動而作戰，木劍利落地揮舞，把上前攔阻的蛇妖擊退。

「鐵臂龍捲風！」巨人弗蘭像陀螺般旋轉兩頭蛇妖被轟飛老遠之外。

「魔裝術二號，黑之古鐵！」阿零以魔裝擋下蛇妖的毒牙。

「想吃子彈的就過來吧！」機關炮向蛇妖掃射，就算蛇步靈活快速也難以全數回避。

「素貞！別錯下去了！一旦完成八岐大蛇就無法回頭了！」烈花輕描淡寫地以尾巴撥走攔截的蛇妖。

「回頭？回去那裡？被追殺的日子？烈花你根本甚麼也不懂！」素貞認識烈花，多年前她曾被烈花拯救，免被賞金獵人所殺害。

「你這樣會害死所有蛇妖的！八岐的妖氣會引來神使，這裡的蛇妖會死清光的！」烈花想阻止素貞，阻止蛇妖一族被滅絕。

「你別惺惺作態了！你的母親當年也有份和人類趕絕我們的！」素貞痛恨人類，也痛恨妖魔。

「白癡！如果不是我媽偷偷放了生路，蛇妖一族早就死清光了！」烈花當日拯救素貞，是因為媽媽的教誨。

任何魔族也有生存的權利，不該被滅絕。

「只要有了八岐！我們就不用再過著被追殺的生活！滅族的仇我們今天就要算清！」白蛇素真提升了妖氣，擋在素貞面前準備迎戰。

夢巴

「你們都是智障嗎？一條八岐可以打倒多少神使呀！你這樣是向人界宣戰！和自殺沒有分別呀！」橫強抵抗的蛇妖繼續苦纏烈花，但通通被烈花的尾巴擋開。

「全部！只要有了八岐！想傷害我們的，神也好魔也好，我們通通不怕！」士氣高昂的白蛇失去了理智，再強的妖魔也無法和整個世界對抗。

「白蛇，青蛇，這裡有我們擋著，你們有更重要的事要完成。」赤蛇運起赤蛇妖氣，迎戰正步近的烈花。

完成八岐秘法，讓蛇妖最強的姿態重現人間。

「哥哥！快進去吧！我要和大家並肩作戰！」素貞也運起青蛇妖氣，倖存的蛇妖聚集於此，這一戰關乎蛇妖族的存亡。

「青蛇，你要守在白蛇身邊，如果今日我們都戰死於此，你們就是最後的蛇妖了。」赤蛇把素貞推到素真身邊，然後煉起大範圍的赤色鱗甲，為他們築起屏障。

「冥頑不靈！那就別怪老娘不客氣！」蝕日火球襲向屏障，但赤蛇以自身擋下火球。

「赤蛇！」素真大喊。

「去吧，不要讓我們白白犧牲。」赤蛇自身亦有赤鱗守護。

「哥哥！快！」素貞拉著素真走進工廠，要反擊，除了靠八岐大蛇的力量別無他法。

「大姐，他們很難纏呀！不殺死他們就會繼續追上來！」阿零很討厭這種不爽快的戰鬥。

「別跟我說話！我很忙呀！追月！」狐火繞過赤蛇想追擊白蛇和青蛇。

「赤蛇亂舞！」數條赤蛇把狐火擋下，赤蛇誓要保護同胞。

「是你迫我的！」烈花認真起來，三條尾巴高速刺向赤蛇腹中，重創的赤蛇懸浮半空。

「嘩⋯⋯好像很痛呢⋯⋯」就算難纏，蛇妖和紅眼吸血鬼阿零的實力還是相差得太遠。

「百蛇⋯⋯纏絲手⋯⋯」就算只餘下最後一口氣，赤蛇也要攔住烈花，讓烈花動彈不得。

「阿零！打穿這面牆！追上去阻止他們完成八岐秘法！」烈花被阻，唯有叫突擊手進攻。

「收到！一之衝刺！」阿零加速噴射，右拳長槍銃穿赤鱗之壁，繼續追向白蛇和青蛇。

「哥哥！還是你來吧！」工廠深處二樓，素貞推素真向前，並留意著有沒有追兵。

二樓鐵欄下位於下方的熔爐，集合了兩人一直以來收集的精元，像熔漿的液體運入了秘法需求的精元和藥物，高溫且有腐蝕性。

「素貞老師⋯⋯為什麼⋯⋯為什麼要綑綁著我？」驚惶失措的奇稻田轉生被吊在熔爐上方。

「別怪我們，要怪只怪你是奇稻田的轉生。」素貞冷酷地說。

「素貞⋯⋯」素真還想拒絕。

「哥哥！無時間了！你要讓我們的同胞通通喪命嗎？」素貞感覺到阿零在接近。

「好吧。」素真合上了眼睛，慢慢踏出鐵攔，跌入熔爐之中。

熔爐把素真熔化，白煙化成蛇形，把綁著老師的繩子咬斷，貢品向熔爐墮下。

「糟糕了！快遲到了！升壓渦！」
阿零模仿動畫高智能方程式的對白，再度加速。

他想要接著老師，但還有青蛇擋在前面。

「滾開！一之衝刺！」高速的突擊向前推進，阿零想嚇退來者。

但素貞沒有閃躲，也沒有防禦。

「你⋯⋯這是主動送死嗎？」阿零反被嚇了一跳。

「我可以死⋯⋯但八岐⋯⋯必須降臨⋯⋯」素貞抱著阿零，鮮血吐在阿零的魔裝上，漆黑的戰甲上，鮮血是那麼不明顯。

「青蛇妖氣⋯⋯蛇綑之術⋯⋯」命懸一線的素貞用最後的一口氣向阿零作出綑綁。

「糟了⋯⋯」奇稻田跌入熔爐，八岐秘法正在完成。

「願八岐⋯⋯為我族帶來光明⋯⋯」瀕死的素貞說出心願。

「無辦法了！方陣掃蕩炮！」阿零近距離發射擴散炮，把苦纏的素貞擊殺轟飛。

「一之衝刺！」阿零再度加速，突刺直擊熔爐，救出嚴重燒傷的老師。

阿零抱著老師飛到烈花面前，就算有魔裝保護，阿零也難免燒傷，更可況是人類。

「治癒魔法！」烈花立即為傷勢嚴重的老師治癒。

「森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」阿零詠唱出治療咒文，雙管齊下，昏迷的老師有了起息。

「白蛇他們⋯⋯失敗了嗎？」重傷的赤蛇按著傷口說。

一眾蛇妖感到絕望，但烈花還未放心。

「怎搞的！奇稻田為何會傷成這樣的？」烈花斥責著說。

「那頭青蛇死也要阻撓著我，我來不及接著她，唯有打破熔爐救她出來。」阿零自身的傷勢也未癒合，但奇稻田的狀況更加危急。

「大鑊⋯⋯」烈花抬起頭，強烈的妖氣和黑煙在工廠冒起，一眾蛇妖高速向工廠移動。

「八岐秘法⋯⋯完成了。」卑彌呼和弗蘭會合兩人，阻止大蛇現身的行動失敗了。

無法阻止，就唯有殲滅。

「你們要打起十二分精神⋯⋯這次的敵人和以前面對過的完全不同級數，稍一不慎就會性命不保。」烈花感受到讓皮膚也刺痛的濃烈妖氣，和傳說級大妖作戰，她也是第一次。

工廠外，一眾蛇妖跪拜著八岐大蛇，全身泛著漆黑妖氣的素真，抱著素貞的屍體，眼下兩行黑色的淚痕。

雖然阿零打破熔爐救出了奇稻田，但素真還是吸食到她的精元，強大的精元完成了八岐秘法，素貞的犧牲並無白費。

「素貞⋯⋯要死的人本來是我，如果沒有你，八岐就無法完成。」素貞的屍體在素真懷中化作塵土。

「我要血洗這片土地，用人類的慘叫作為你的安魂曲，我要他們的靈魂和你陪葬⋯⋯」悲傷的大蛇散發強大的妖氣。

那妖氣充滿殺意，憎恨，還有傷痛。

結界外，不同陣營的人和妖魔不約而同地潛伏著。

「烈花不會亂來吧⋯⋯」四月擔心八岐重現，走到特殊結果外守候。

「你很少對獵人的事這麼在意呢。」女僕裝酒保亦陪同在旁。

「莎耶，這次關乎蛇妖的存亡，如果烈花他們失敗的話，那班神使一定把蛇妖殺過一隻不留，蛇妖族⋯⋯就真的成為歷史了。」四月望著遠方散發光芒的身影。

「這又關你什麼事？」女僕裝酒保莎耶說。

「關～蛇妖女性大多身形玲瓏浮突，顏值高又性感誘人！絕種就太可惜了！」色色的四月說。

「真的是這樣嗎？」莎耶陪伴四月多年，從他不是公會的報導員時已經守候在旁。

守候，同時是守衛，莎耶不是人類，而是與別不同的妖魔。

而潛伏在此的，除了神使，公會的代表，還有一頭妖魔。

「這到底是什麼結界？竟連我也入侵不了，內裡到底發生了什麼事？」小紅帽試圖潛入但無功而返。

人狼對妖氣很敏銳，在結界張開前她已經留意到熟悉的蛇妖氣息。

「那對兄妹⋯⋯不會有事吧？」她在擔心，曾想吸食她精元的妖魔，她也擔心。

因為那一對襲擊者，是兄妹。

又係我呀

李勝男正一食屎狗

巴斯你仲未肯放過勝男

出埋打八歧

執執字，好快

留名正評

上天堂，落地獄，巴斯光年啦你，區區一個李勝男又點會係我對手

唔洗諗，正皮先

竟然有莎耶，唔知佢喺呢個故有咩特別呢

謝謝你

準備好了，開波

妖氣報告 14

八岐降臨

「你們留在這裡養傷吧，我去把獵人清理掉。」素真收起了眼淚，妖氣覆蓋全身形聚成黑袍。

「白蛇⋯⋯不，八岐，你一個去可以嗎？」身負重傷的赤蛇說。

「我現在⋯⋯沒有辦不到的事。」
除了讓死去的妹妹復活。

八岐的妖氣漆黑而且強烈，素真踏出的每一步也讓草木枯萎，死亡的氣息蔓延至整個結界。

「當這個結界消失後，人界⋯⋯就會流下血雨，我不會心慈手軟，只要在我面前出現，人類，妖魔，神使，全部都要死⋯⋯我不會再躲藏，要繞道而行的，是他們。」素真向烈花他們步近，平和而高傲，一切事物也不放在眼內。

「好強的壓迫感⋯⋯」卑彌呼感到抖顫。

「那些精元會造就更多八岐，八岐的軍隊殺光人類和神使後，我們就會回魔界，把迫害過我族的仇敵滅族，我要他們感受一下加諸在我族的痛楚。」黑氣凝聚在素真的手，戰鬥一觸即發。

「無人回應他還一直自說自話呢。」阿零亦穿回魔裝黑之古鐵。

「是你殺了我的妹妹，第一個要死的是你。」素真化作黑煙消失，下一秒已經在阿零身後出現。

「黑影毒咬。」妖氣煉出黑蛇，兇猛的毒蛇立即向阿零襲來。

「吃子彈吧！」阿零轉身以機關炮迎擊，但毒蛇無懼子彈直迫阿零。

「須佐，破劍勢！」傀儡須佐重劍一劈，但黑蛇堅硬難以劈斷。

「須佐？只是玩具罷了。」素真猛力一揮，黑蛇像長鞭把須佐轟飛。

「雷拳震怒！」弗蘭以鐵手打出雷拳，但還未觸及素真已經被黑鱗擋下。

「大蛇妖氣，黑甲鋼鱗。」素真的每一技招數都較過去厲害得多，八岐之力讓素真脫胎換骨。

「追月，蝕日！」烈花同時擊出兩招狐火。

「一之衝刺！」阿零想等待素真回避的空檔進行突刺。

「大蛇妖氣，八岐纏絲手。」更多狂舞的黑蛇從素真的手伸出，烈花的狐火被黑蛇吞噬，衝刺的阿零也被黑蛇攔下。

「我說過，第一個死的是你。」黑蛇緊咬著阿零的魔裝術 ，利牙穿過黑甲，想直擊阿零的肉身。

「黑影毒咬。」妖氣煉出黑蛇，兇猛的毒蛇立即向阿零襲來。

「吃子彈吧！」阿零轉身以機關炮迎擊，但毒蛇無懼子彈直迫阿零。

「須佐，破劍勢！」傀儡須佐重劍一劈，但黑蛇堅硬難以劈斷。

「須佐？只是玩具罷了。」素真猛力一揮，黑蛇像長鞭把須佐轟飛。

「雷拳震怒！」弗蘭以鐵手打出雷拳，但還未觸及素真已經被黑鱗擋下。

「大蛇妖氣，黑甲鋼鱗。」素真的每一技招數都較過去厲害得多，八岐之力讓素真脫胎換骨。

「追月，蝕日！」烈花同時擊出兩招狐火。

「一之衝刺！」阿零想等待素真回避的空檔進行突刺。

「大蛇妖氣，八岐纏絲手。」更多狂舞的黑蛇從素真的手伸出，烈花的狐火被黑蛇吞噬，衝刺的阿零也被黑蛇攔下。

「我說過，第一個死的是你。」黑蛇緊咬著阿零的魔裝術 ，利牙穿過黑甲，想直擊阿零的肉身。

「接招！方陣掃蕩炮！」擴散炮在阿零兩肩發射，把纏身的黑蛇擊碎，但八岐的攻勢還未停下，喪妹之痛他要以殺戮宣洩。

「大蛇妖氣，巨蟒蛇吞。」漆黑的巨大蛇頭在阿零面前出現，血盤大口誓要把仇人吞食。

「冰精解放！」卑彌呼說罷腿上的紋身召喚出冰精靈，以冰魔法凝住了狂莽的蛇頭。

「墮劍勢！」須佐從上而下以劍刺入凍結的蛇頭，蛇頭崩裂破碎。

「局部倍化，巨人左勾拳！」弗蘭立即以巨拳擊向素真，素真以單手抵擋，衝擊只能讓他往後輕微移動。

「龜一點，別太衝！」烈花指揮隊友後退，連串交鋒眾人只能擋住八岐的攻勢，但八岐大蛇的實力還深不見底。

「這傢伙⋯⋯強得像開外掛一樣。」阿零的魔裝沒有自動修復，因為八岐的獠牙毒性兇猛。

「治療魔法。」烈花為阿零治癒，聚集的四人互相保護，第一回合才勉強撐得住。

「烈花，這樣下去不是辦法，八岐的妖力像是用之不竭，持久戰對我們不利吧？」卑彌呼一直提防，攻擊沒有效用，只能防守的戰鬥沒有任何勝算。

「不，就算是傳說級的大妖，也不會有用之不盡的妖力，我估計⋯⋯這八岐還不是完全體。」烈花的母親曾和聯軍擊退八岐，當時就算有四個達到八岐級別的大蛇妖也難逃滅族厄運。

所以烈花相信她的團隊也辦得到，她了解八岐，了解那狂傲的實力和秘法的秘密。

「他沒有吸光奇稻田的精元，這八岐應該未完成的。」烈花藏起了昏迷的老師，取勝的希望在於八岐未成完全體。

而且連眼前的八岐也拿不下，還怎向白翼算帳，那四處挑起戰火，強得深不可測的白翼。

「烈花，完全體是怎樣的？」弗蘭看著素真，未有追擊的素真的確像在調息。

「最好不要看到啦⋯⋯八頭巨蛇，解放魔力，全妖化的巨大魔獸。」烈花聽母親說過，那強勁得讓聯合軍傷亡慘重的姿態。

『全妖化』超上級或以上才能達至的最強狀態，但能維持的時間短，後遺症是妖力消耗龐大，甚至全身疼痛，是最後的皇牌。

「我就不信我們四人會打不過一頭蛇妖！」阿零結束了治療，魔裝解除，轉變出更具攻擊性的姿態。

「魔裝術四號，強力必殺型，暗黑巨鎚勇者！」阿零躍到上空，魔翼包圍身軀，轉變出握著巨鎚的黑色獅子勇者王鎧甲。

「對，只要繼續接替攻守，八岐一定會露出破綻的。」卑彌呼舞動起須佐，面對傳說級大妖，傀儡師像是難以發揮作用。

「阿零，卑彌呼，你兩個當突擊手，我作掩護，弗蘭一見形勢不妥就用倍化術拉開距離！」烈花飄浮於半空，九條白尾散發強大妖力，法師角色的九尾妖狐準備全力抗敵。

以九尾妖狐獨特的作戰方法。

「你們四個人⋯⋯別浪費時間了，一起上吧。」素真黑袍下伸出八條比剛才妖氣更強的黑蛇，每條黑蛇鱗甲也烏黑透亮，堅硬的程度更勝魔裝。

「我要把你打成肉餅。」阿零提著巨磓從右進攻。

「冰精解放，憑依，雪舞天叢雲。」卑彌呼解放冰魔法，讓冰凍的技能加諸須佐劍上，須佐從左路進擊，而烈花在弗蘭身後飄浮，從中路突破。

四面楚歌，但素真的攻擊八面玲瓏，變化莫測而且靈活敏捷，素真只是盤著手靜觀，八頭黑蛇已經自動迎擊。

但形勢，出現了變化。

「紫電！」烈花的其中一條尾巴施放出紫色雷電，落雷減慢了每個蛇頭的速度。

紫色的雷電，是上級鳥人的技發，帶有麻痺減速之效，各人乘著黑蛇遲緩，集中魔力強攻蛇身。

「冰吹雪！」烈花的另一條尾巴噴射出雪女族的拿手絕活，把想退縮的蛇頭冷卻。

「九重烈陽！」蝕日火球九連發，八頭黑蛇被烈陽正擊，最後一個迫得素真以手擋下。

「九尾，果然不是泛泛之輩。」素真意識到形勢的轉變全因指揮官九尾妖狐的實力。

能在魔界佔領一片土地，妖狐族靠的是多變的法術和計謀。

雷，冰，火，三種魔法的連擊，讓黑蛇堅硬的鱗甲被氣溫急劇變化弄至脆裂，而攻擊手就能趁機摧毁黑蛇。

「得手了！」阿零的巨磓擊碎了一條黑蛇。

「破之勢。」卑彌呼的須佐也順利斬斷一條。

「巨人之力！」弗蘭硬生扯斷了兩條黑蛇。

「素真，我不想蛇妖就此絕跡，但我不能放過你，在事態更嚴重前收手吧！我保證！我會送其他蛇妖到安全的地方！」烈花的九條尾巴藏著九種技發，一直保留妖力指揮大局的她全力入陣，因為她想盡快壓倒八岐，解救僅存的蛇妖。

赤炎之尾，蒼炎之尾，偵察之尾，紫電之尾，吹雪之尾，烈花還有四條尾巴，九尾能填裝九種技能，但能否發揮十足力量，就要看施術者擅長的屬性。

「安全？那裡有能讓蛇妖安全的地方？那怕只是一個小島，一條村落，人類和妖魔也不肯留給我們！我們只為生存而戰！但是你們處處進迫，屠殺我族！還殺死我疼愛的妹妹！」就算四蛇被擊破，八岐素真還是毫不畏懼，妖力進一步飆升，餘下的四條黑蛇回到素真身邊，準備下一擊殺著。

「素真！會有的！一定會有能讓你們安穩生活的地方！聽我說！別讓素貞死不瞑目！」烈花想要說服八岐，但喪妹之痛素真無法平復。

「那地方就只有地獄，除非我先把人類全部送進地獄！這樣才能讓素貞安息！讓被屠殺的蛇妖瞑目！」素真憤怒的眼睛流下黑淚，四蛇在素真肩膀和腋下把妖氣聚於他的雙手，強大的妖氣磨擦燃燒，翠綠的冥炎蓄勢待發。

炎之極致，比烈花的奈落業火更強的火焰，奈落最深處的冥炎，連烈花也害怕被反噬的極惡之炎。

「烈花！這股妖氣不是說笑！再談下去我們會全軍覆沒的！」阿零明白烈花的想法，但她的救贖只換來更猛烈的反擊。

「媽媽⋯⋯我應該怎麼辦⋯⋯如果是你，你會怎應對？」烈花在猶豫，但面對傳說級大妖，猶豫足以致命。

#39 copy左兩次
八岐OP 殺死主角佢

Loop左

我說過，第一個死的是你

唔知點解好鐘意睇啲小說係主角死
利申我寫個個唔係

係啵 sorry太心急

好殘忍，不過我都好殘忍

你開左post未？

每次開新post都好似重新累積過咁 支持下

哦。原來四月獨愛沙耶嘅。你鬼馬啦。寶兒會嬲架喎。大魔法師

你去講故台搵 完結篇緊喇

輕鬆啦

差d以為阿零放棄咗中二病嘅魔裝。繼續去啦飛雲。打成肉餅唔夠熱血。我要將你變成灰呀!!

你發現了

有邊次唔係艱難左架吖

佢既鋼魂係不會熄滅

你出呢個故之前咪好擔心既
寫得咁好總會有好多人鐘意

玩埋鑽頭唔該。突破天際

我除左盡力寫好佢無嘢可以做

玩合體

支持

不如加更

開左新post，我預左加一更既⋯⋯俾d聲黎聽下好無

係囉，女僕控

我唔準你睇小莎耶

等緊你個更呀。不過八岐d霸氣都係差d。留名睇爆發同神使清場

我妻由乃d fd黎架。小心d呀

加更 啪啪啪!

玩合體[/quote]
不如加更[/quote]

開左新post，我預左加一更既⋯⋯俾d聲黎聽下好無[/quote]
繼續繼續繼續！

話晒都係未完全體嘛，係差d既

比多次正評你

好血腥⋯⋯你都小心

好

你地睇少素真，我加更俾你睇下全妖化既威力

比十分鐘我對對字，下一話，全妖化

正

咪又係死

點敢睇少佢，話晒佢咁打得，我怕

咪住⋯⋯無人理會素貞拎左便當既

佢都死左啦
唔好阻個世界轉

都退左場啦～
難道佢會復活咩

無人性架你地 d蛇女身材好好架

冇圖，你講咩都得啦

妖氣報告 15

全妖化

「翠炎！把他們送去見素貞！」素真打出最強級火焰，像要把空氣也焰燒殆盡。

「變形！魔導鐵炮！」弗蘭的右邊鐵手變化為魔導炮，以自身和烈花充填的妖力射出全力一擊。

由瑪麗多次改良升級，讓弗蘭的義肢更具殺傷力。

「看我把這火焰打回去！」阿零揮舞巨磓，勇者王魔裝沒有遠程攻擊，唯有以身犯險，保護被翠炎盯上的烈花。

但近距離抵擋翠炎，阿零的魔裝被燃起，火勢直接傷害肉身。

「烈花！擋不下了！」阿零和弗蘭的招式制止不了翠炎，八岐的殺著還繼續前行。

「知道了！奈落業火！」烈花還是只能以暴易暴，無法說服素真，也無法壓倒八岐，若不全力以赴，甚至連自己和隊友也劫數難逃。

蒼炎硬碰翠炎，雖然阿零和弗蘭的攻擊減弱了翠炎的威力，但奈落的業火還是被冥界深淵的火炎吞噬。

翠炎更燒傷了九尾狐的尾巴和肩膀，在烈花被燒得更嚴重前，幸好卑彌呼的支援及時趕上。

「重力精靈解放！高級防禦魔法，曼陀羅陣！」卑彌呼解放右小腿的防禦魔法陣纹身，魔法屏障把餘下的翠炎擋下。

「烈花！」曼陀羅陣消耗甚大，卑彌呼一直提防魔力枯竭，而弗蘭立即以大手接著被燒傷的烈花。

「這傢伙⋯⋯還有完沒有⋯⋯」負傷不輕的烈花感應到素真還在催谷妖力，漆黑的妖氣籠罩素真全身，下一波攻擊又再準備就緒。

「森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」阿零詠唱回復咒文，為燒傷的指揮官治理傷勢，他連自己的傷勢也來不及治療，因為烈花傷的更嚴重。

「不能再作保留了⋯⋯那傢伙⋯⋯想全妖化。」烈花感應到，漆黑妖氣不斷澎漲，素真想催谷八岐大蛇的極限，實現全妖化八岐大蛇。

素真看著遠方工廠那邊，那裡在等待他的，是最後的蛇妖同胞，他不能敗退，只有帶勝利回去，黑暗的時代才能結束，以八岐大蛇的黑暗和火焰，為蛇妖一族帶來光明和自由。

「今天，我不是蛇妖素真，是為我族希望而戰的八岐大蛇！為了我的同胞！我絕不退讓。」素真的身體在龜裂，裂縫滲出漆黑的妖氣，熾烈薰天。

「我也不是弧軍作戰！我的家人在和我並肩，我絕不能讓你走出這結界！讓你把蛇妖族害死！」烈花當賞金獵人，組織真夜之獵人，為的從來不是保護人類。

她只為收集資源和情報去對付白翼，比起人類，她更守護妖魔，蛇妖雖然非她種族，但弱肉強食的魔界，更重視共融，無論怎樣的思想，怎樣的力量，弱小的妖魔和強大的妖魔結盟，戰鬥是侵略亦是互相尊重的公平較量。

「廢話！要攔下我就把實力拿出來！你以為奇稻田精元未被吃光，我就不能全妖化嗎？」漆黑的妖氣形成八條相連的大蛇，巨大的全妖化八岐足有十層樓高。

「瑪麗！準備射擊！」烈花向耳機另一邊的瑪麗發施號令。

「報告大姐！準備就緒！」瑪麗的魔導航拍機一直監視著戰況。

「各位！這一仗我們絕不能輸！也絕不能死！有什麼殺手鐧給我通通拿出來！」烈花不顧傷勢，強行把妖力催谷到最高。

「烈花！別逞強！我是男主角！看我把這頭蛇打過稀巴爛！」阿零也顧不了那麼多，暗黑巨磓勇者的魔裝再度裝著，阿零的妖力還在提升。

「光芒，照耀我的愛人，讓她的盔甲更堅厚，讓她的兵刃更鋒利。」阿零詠唱起輔助咒文，把魔裝術再度升級。

「黃金巨磓勇者！」阿零自我感覺良好。

「弗蘭！烈花！掩護我！」阿零帶著巨磓飛向巨大的八岐大蛇。

傀儡師只能控制傀儡待命，這層次的戰鬥而不是傀儡能加入的程度，但卑彌呼在等待，等待她能發揮作用的時機。

「在我眼中，你只是頭蒼蠅！」八岐其中一個蛇頭衝向阿零，張開大嘴的黑蛇準備把吸血鬼鯨吞。

「蒼蠅下話！」阿零向橫發力一揮，金光鐵磓把蛇頭轟飛。

正評是我留下的

但另外兩個蛇頭已經趕至，利牙在快咬中阿零之際，及時被他的霧化避開。

但第四個蛇頭已經在阿零面前準備好翠炎。

「冥炎爆！」八岐大蛇的核心藏在中央最大的蛇頭，素真指揮其他蛇頭攻擊。

「閉嘴！」弗蘭倍化巨手把張開的蛇嘴閉上。

「再來！」但素真指揮兩個蛇頭從左右準備發射翠炎。

「可惡⋯⋯沒有空隙！」攻擊從四方八面而來，八岐大蛇以一己之力圍困最強狀態的阿零。

「我真的超不喜歡這姿態！很傷皮膚的！但對手是八岐！無辦法了！」巨大的九尾妖狐抓著想發射翠炎的一對蛇頭。

雪白的九尾大妖狐現身，烈花以全妖化上陣，九尾硬拼八岐。

「阿零！上！」烈花發號施令。

「烈花！快同意我發動黃金鋼鐵巨鎚！」面對傳說級大妖，阿零還不忙動畫對白。

「同意左啦！」烈花用盡力氣制止大蛇發動翠炎。

但大蛇還有兩頭，其中一個正高速向阿零接近。

「安全裝置上場支援！」阿零讀著動畫對白，把有妖力全部貫注在黃金巨磓之上。

巨磓，比擊敗伯爵時大了一倍。

「瑪麗！是現在了！」烈花想咬著那條追向阿零的巨蛇，但就算咬噬也阻止不了黑蛇去勢。

「超綑綁炮全開！」八岐上方突然射來一道光柱，強大的綑綁咒讓八岐短暫停滯。

在關鍵的時刻，一秒的停滯足以致命，烈花高額投資讓瑪麗研發的空中魔導炮台終於發揮效用，只有瑪麗的東西能穿過這特制結果。

而在結界外等候的人和妖魔，亦知道戰鬥快要結束。

「收你皮！黃金鋼鐵巨磓！」阿零的奧義直擊素真所在的蛇頭，素真全力抵擋，漆黑的鋼鱗在頭部阻隔巨磓。

「糟了！」烈花感覺到手中的雙頭回復掙扎的力量。

「烈花姐！綑綁術快要失效了！」瑪麗知道航天魔導炮的魔力只足夠發一炮，面對傳說級大妖，這魔炮只有很短功效。

「我說過，你要第一個死！吸血鬼！」阿零還在力拼黑鱗，但素真的其中一條黑蛇已經掙脫，大口快要咬噬阿零。

「我不會讓你傷害我的家人！」烈花伸出自己的頸代阿零接下殺招，雪白的巨狐脖子流出鮮血。

「我要殺了你！」浴血的烈花讓阿零妖力再度飆升，黑鱗龜裂，素真所在的核心蛇頭快被巨磓擊中，頑強抵禦的八岐沒有退縮。

眾人也知道，這一擊拿不下大蛇，就再沒有餘力能和八岐對抗。

但烈花的判斷無錯，奇稻田精元無被吸光，初生的八岐還未成完全體，勉強催迫的全妖化成了素真失敗的關鍵，黑鱗護牆，快要崩塌。

而且他的敵人，並非孤軍作戰，巨大得和黃金巨磓相約的拳頭，向阿零的巨磓揮舞，成為強大的助力，巨磓，直擊素真所在之地，絕命的攻擊把八岐大蛇逐步瓦解。

「你會落敗，是因為你沒有像我家人這樣的隊友。」九尾看著八岐，那眼神充滿悲傷。

「如果我⋯⋯也能像你們⋯⋯有家人，有容身之所⋯⋯」素真的肉身從瓦解的全妖化中露出，他在想像，他和妹妹如果在烈花的團隊，或者，那會是美滿的人生。

重創的素真目光呆滯，黃金魔裝的阿零再補上重拳把素真擊出大蛇殘軀。

「火精解放，憑依，烈焰天叢雲！」卑彌呼作出最後的攻擊，像神使須佐，了結大蛇的傳說。

「墮之勢！」從天而降的須佐，以火劍貫穿素真的胸膛，把最後的八岐釘在地上。

「結束這集的播放時間，對嗎？阿零。」勝負已分，素真妖力枯竭加上致命的傷勢，卑彌呼的一擊結束了漫長的戰鬥。

「我就說你應該用機器人和我拍檔嘛⋯⋯」阿零的魔裝術無法再維持下去，本已負傷的他已經催谷過度。

「大姐！」動力只餘百分之十的弗蘭接著解除全妖化在空中墮下的烈花。

全妖化讓烈花的衣服撐破，光著身子的她頸部血流如往。

「烈花！」霧化會合的阿零脫下大衣蓋著烈花的裸體。

「討厭⋯⋯渾身也在發痛⋯⋯皮膚一定會差很多的⋯⋯這次我不睡上一週是不會下床的！」烈花在弗蘭懷中叫苦。

「烈花⋯⋯頸⋯⋯無事嗎？」阿零感激剛才烈花以身犯險，替他擋下大蛇的重擊。

「廢話！你看不到我的血還流個不停嗎？還不給我唱治療呪文！」烈花就算妖力耗盡身受重傷，嘴巴還是不饒人。

然後阿零給烈花詠唱了治療呪文，自己的傷也無餘力能療癒。

「弗蘭，帶我去素真那裡。」烈花還有事未了。

素真的身體正逐步崩潰，他的下場會和素貞一樣，化作塵土，回歸虛無。

「你不會食言吧，九尾⋯⋯」素真最後只有一個願望，在這裡的蛇妖，能全身而退。

「嗯，放心去吧。」烈花眼中，無輪是素貞還是素真，這也是悲劇，生為蛇妖的悲劇。

而眼見領導被殺，一眾蛇妖包圍烈花眾人，想以死相搏。

「諸位，信任這九尾吧⋯⋯今晚要死的蛇妖，有我和素貞已經夠多了。」素真作出最後的安排，其他蛇妖只好低下頭聽令。

但素真，還有一個疑問。

「九尾，告訴我，如果被滅絕屠殺的是妖狐族，你會不會像我這樣，不惜一切，復興我族？」素真的人生只有逃亡，唯有最後的一刻，他才有過奮勇抗爭的力量。

就算這力量，是邪魔外道。

「會，但一定不會像你這樣，孤注一擲，與天下為敵。」烈花覺得可惜，如果時代過去，養尊處優的蛇妖或許能重新得到自己的家園，但這漫長的抗爭，是痛苦和卑微的。

無論是對是錯，一切也無法勉回，素真的生命亦已經去到盡頭。

「是嗎⋯⋯我的同胞⋯⋯就拜託你了。」素真閉上了眼，任由烈火燒毀他的身體，化成灰燼，八岐大蛇的危機正式解除。

「瑪麗！打開傳送門。」烈花發號施令。

「開了⋯⋯」瑪麗看著這結局也不其然心酸起來，那幫助過她的素貞老師和素真，為了復興種族而犧牲，那出發點，並沒有錯。

「穿過這扇光門，那裡是魔界妖狐的領土，我的友人會暫時照顧你們，但你們要答應我，低調！絕不能像素真那樣強出頭！」烈花斥責著。

「這樣⋯⋯又有用嗎？」赤蛇問。

「總比這結界結束之後，被神使一網打盡好！」烈花很清楚，八岐大蛇引來的後續，是她還要處理的事。

然後蛇妖全數從傳送門離去，沒有感激，也沒有道謝。

「零先生，你還好嗎？」危機解除，奇稻田老師走到燒傷的阿零身邊。

「真神奇，在你旁邊傷勢會自動痊癒。」阿零發覺老師發出的光芒有治療作用。

「奇稻田精元是強大的能力，這程度的傷勢十五分鐘內就會好起來，她的潛能還不止於此。」烈花穿起阿零的大衣，從弗蘭懷中躍下。

「對了⋯⋯還要處理你這問題呢⋯⋯」烈花又開始頭痛。

但這一晚，八岐烈魔訊號總算在掛起前被制止，而蛇妖一族亦避過滅絕的危機。

留名

妖魔係咪全部都可以隱藏自己,例如烈花可以收埋啲尾,唔會嚇親普通人

絕大部份係，但巨人無得縮水，感謝提問

素真終於成功領便當，又係我刷存在感既時候，可否麻煩大家問下素真，問下關於蛇妖既問題，等我可以做下人物專訪呢

無喇 ？

加左更啦 素真都去左同伯爵食便當啦

想問咩叫領便當呀？

係咪即係臨記？

仲有冇

即係角色死亡

素貞有冇俾四月溝過

我幫你問素真

聽日21:30見

身為日本最出名最勁既妖獸，三兩下就俾人收皮。到時訪問素真會唔會想食左作者去。

e個問得好

拎便當可恥 還我八岐

弱 好弱

八岐烈魔訊號。我中意。但一黎就八號。咁一三五點算。十號又係咩訊號
btw蛇妖族被滅族係點解呢？

追唔切

我又幫你問素真

留意返。大魔法師四月驚你老鼠。

素貞同烈花點識㗎？
素真最鐘意邊個種族既女性？

bb八岐

重有啲咩魔會咁勁有警告

佢同伯爵開心緊

我都覺得更新得太快

四月開定結果保護作者會唔會好d，唔係好怕佢隨時拎便當

往後有好多大戰，如果第二篇就去到完全體八岐，好快d人就拎得便當排隊同我做專訪

e個都問得好，感謝提問

剛剛好，太少太慢就太吊引喇

幾時變左大魔法師 我拎啦⋯⋯我去怕伯爵八岐

陪

佢地邊得閒理你

可能陰間有間由蛇妖同妖狐開既夜總會，佢地已經飲緊花酒

哈帝斯表示咪阻老子搵食。死返去勝男個面

你Ff到上晒腦

唔係點寫⋯⋯

勝男個面分分鐘仲好玩

如果有hades既神使 不妨考慮佢可以有能力把比擊敗過既敵人幫/對付主角

由陰間暫時帶返黎人間

素真身材係幾多，四月話蛇妖D身材好正

穢土轉生

大神級神何

素真仔黎架啵⋯⋯我照幫你問

狐忍

新post 要留名正評
btw 頭先果場戰鬥嘅表現係啊零嘅極限？

素貞呢

應該唔係，仲有隱藏既一式未出，可能仲有零式都唔奇

感謝你，吸血鬼最強既狀態，係吸血人類鮮血後既一段時間，但阿零對e方面有d陰影⋯⋯而且⋯⋯唔劇透住，感謝題問

就係西人零號你

關我咩事

我殺傷力零㗎喎

奶媽入隊？

屌打錯字，自膠一打

人類都會有勁既一部份既

聽晚話你知

放心，你錯字無可能夠我多

所以今晚就到呢到？
Between 零有無睇天完突破 同勇者王一樣咁熱血

我覺得月巴應該係講故台入面回覆留意最多嘅作者

多謝你出完文重抽時間同大家互動

真係好值得我支持

飯盒就飯盒啦

live留名

中意睇你輪迴個type多啲，between exam period都黎追故

倍化術 諗起火影個肥仔

想問會唔會有地獄/陰間之類既設定呢？

仲想問會唔會有七原罪/72柱魔神呢？

如果有角色等級表就好 期待大神級神使出場 令我諗起percy jackson

其實每晚兩更⋯⋯都唔少字架⋯⋯我仲要加更加到咁
阿零有，但我無

我搞緊個角色表，但要d時間，可能禮拜六或日有

如果有留意烈花既序，佢故鄉三途之川就係陰陽兩以界既邊界 陰間，是存在的

睇後d話你知，基本上我會避免太冷門既神魔，因為睇既人會好辛苦，我想玩韃坦十二魔柱，但好難形容到果個神的特徵

其實從「輪迴」果陣我已經係咁，我自己覺得做一個長故要花近四個月，到連載可能一個月就同大家講再見（咁加更法），能夠擺到既時間我盡擺啦⋯⋯

阿零都睇，你都要睇下啦，果種熱血同誇張又係另一番風味

仲未考完嗎？
我都知今次反應一定差過輪迴

我⋯⋯e一年基乎無時間睇新書新動畫

天元突破都幾年前㗎喇

有時間先啦，因為一睇就唔想停

你都可以話係全台更新得最密，覆我地都最密果個

我專重願意花時間睇我故事既人，妖氣報告後⋯⋯我又失蹤一段時間架啦

我連三哥本陰目偵訊3都未睇

又錯字，尊重

我未買

三哥fans 一定買黎支持

不如早午晚 三更
你係我其中一個肯花時間追既講故佬
加油呀

四月係咪人格分裂同議員辦事處個故既作者?
留名

其實係咪一日咁多更正常？最近忙到無時間追故

正是

謝謝

支持你呀，其實呢個故都幾好睇👍🏻
不過如果crossover閻皇就仲好

又黎
勝男正一食屎狗

冇話正唔正常既
你係故佬 我地都會尊重你 最緊要有好文睇

睇返前傳。原來有亞歷山大血統個個係阿零喎。之前有巴打問瑪麗係咪呢族人。btw搵唔到壓力山大血統係咩

當時我無答你，費事劇透太多嘛
上網搵應該係無的，純粹係一個人類特別血統，參考妖夜尋狼既設定，可以融合吸血鬼同人狼既血，成為更強既妖魔，角色序到有提到除左阿零，仲有一個角色係e個血統

應該類似妖夜尋狼2嗰一種，可以完美融合兩種血統
同埋唔一定得零有呢個血統既

有買輪迴交易現場，希望呢本都出到書

遠呂智係咪八歧級以上?
無雙有

係呀，就係果一種！

遠呂智都係八岐大蛇，有留意故事中提到八岐係傳說級大妖，當然傳說級只係最高級別既代名詞，傳說級中都有特別勁同岩岩掂到既分別，未完全體到既素真，只係傳說級既入門

感謝，可能性不大，寫下想寫既題材姐

四月出品必屬佳品！LM

絕對不敢當 感謝支持⋯⋯下個故⋯⋯應該寫番愛情

四月巴出貨好快 而且keep住高質

我失蹤咁耐⋯⋯貨係有d既⋯⋯多謝夢巴

我都係咁話，最希望係漫畫

e種題材，漫畫個表現力強文字好多，我想撩人搞，但現在未夠說服力叫人幫

lm繼續

余兒大佬試過漫畫化
起碼知道機會唔係零

人地打開門做生意，都係睇回響架啦
我想要和仔 西遊既和仔大人

其實都係ff下啫⋯⋯番黎現實世界，今晚既劇情，主要係岩岩「全妖化」完既烈花，同幾個主角既事，四月又會黎搞下事咁⋯⋯

如果仲有問題想問bb八岐素真既，希望大家留下問題啦 人物專訪應該星期日有

話說西遊睇到一半就冇睇
繼續睇埋先。蛇係八岐。咁馬騮係咪悟空定係六耳彌猴

其實烈花變化個到有d快。第一下我覺得變咗九喇嘛咁樣

我又扮無劇透啦，妖氣報告點能夠無馬嬲呢？四大神猿入面，有兩隻係會係妖氣報告搞搞震，有一隻，你估中左

慢一步阿零就有份領便當，提早同我做專訪

如果係漫畫既話應該可以更加突顯到啊零既中二病

btw 啊零同啊壹呢個名係咪有咩特別

Hehe

通臂猿猴郭政鴻

西遊孫悟空重生左好得意
狩大人

好有畫面

e個故事都有如來⋯⋯你估

啊若只係煙幕

阿零幾時可以吸人血

好想像力

勞斯 和 萊斯

四月係唔係日夜笙歌
願望係溝晒全部種族嘅女女

未到四月專訪呀，不過聽日既劇情，應該去到四月第一次入陣啦

如果你係阿零，經歷過阿若既事，你覺得你仲有無興趣吸人血？血液既味，會令你每次都諗起佢

推
好熱血好正

話時話。最傳說個堆其實都冇出過。d龍呢。麒麟呢。不死鳥呢。白虎同玄龜我都唔理啦。仲有西方龍。非神非妖嘅傳說級種族唔會冇掛

八歧篇結尾真係用須左斬蛇

感謝，希望多d人見到e個故事

拿，龍e味嘢，點可能無！你解釋吖！點可能無吖？

跟少少神話故事好睇d既⋯⋯

剛剛追到live. 快出文

我唔理呀。四月你同我召返隻巴哈姆特出黎出aoe

未收工呀，今晚9半

你係叫法追四月去召喚咋 條友廢廢地，開條巴哈d主角唔洗撈了

能力唔洗多。識預視就得

諗住養肥d先睇 點知手痕入左黎

Btw有奧丁既 係咪應該要有埋thor同loki

我知追故辛苦⋯⋯但我都準時有文架⋯⋯如果讀書抱住養肥先睇既諗法，作者會好難做，冷清既時間其實好難挨

有無我暫時唔透露著，北歐神話中有個叫諸神黃昏既故事，如果有日你見到「妖氣報告」入面出現奧丁e兩位仔仔，咁即係諸神黃昏要開始了

識透視好似有用d

Marvel亂入

同埋依個故事好有潛質比勝男亂入

神使 閻王

洛基果個狼仔同蛇仔做魔神，魔神使

唔好啦，巴斯又紅字我架啦

勝男應該係神明

神使係比神明上身架嘛

佢係咪都紅字你架啦

警告四月唔好向烈花埋手

烈花依d粗重野交比我啦

邊個神使俾勝男上身呢
個神使好大機會俾勝男係咁鬨

新角色

子_

你就想，烈花呢d咁好既姐姐，條隊好長㗎有排你排

我屌埋你地個份

佢兩個可能路嘈交一路輕描淡寫打低d傳說大妖
個畫面好爆笑

屌打完全體八歧

其實我由輪迴就已經開始睇
唔知點解好中意呢類型嘅故
異能故

咁設定上係咪唔會再有蛇 蛇妖族好慘，明明有屈機級既遠呂智都要家道中落

其他妖族係咪都有傳說級既存在?唔明點解一有八歧就要殺如果好似吸血鬼族，公爵級係人界出現係咪又要圍殺佢又或者妖狐族最高級(係咪有十尾)係人界出現或者誕生，係咪又要獵殺

其實有冇所有種族既傳說級代表既表可以睇下

係咪應該⋯⋯我先呢？

魔鬼計唔計落妖族？如果計應該撒旦係傳說級

咁設定上係咪唔會再有蛇 蛇妖族好慘，明明有屈機級既遠呂智都要家道中落

其他妖族係咪都有傳說級既存在?唔明點解一有八歧就要殺如果好似吸血鬼族，公爵級係人界出現係咪又要圍殺佢又或者妖狐族最高級(係咪有十尾)係人界出現或者誕生，係咪又要獵殺

其實有冇所有種族既傳說級代表既表可以睇下[/quote]
故事有講過當去到八歧大蛇境界就需要吸取大量精元人類妖怪都吸，無記錯好似係越吸越多，咁就對人界同妖魔界都好大威脅，所以就要盡量禁止同消滅

故事有講過當去到八歧大蛇境界就需要吸取大量精元人類妖怪都吸，無記錯好似係越吸越多，咁就對人界同妖魔界都好大威脅，所以就要盡量禁止同消滅

應該會被佔領

感謝你一直支持亂咁開題材既陳四月

蛇妖被滅絕主要原因係吸食精元所致，要造一隻八岐更加係死亡人數眾多，我係素真專訪到講解下。

每個種族都有機會出現傳說及既大妖，九尾妖狐中一樣有，吸血鬼中也有，要整⋯⋯俾d時間我，我搞埋說好的人物架構表先

係計既，日本既鬼同西方又有分別，但歸類去鬼族會好多

好想知九尾同吸血鬼嘅傳說級係咩
本來德古拉同九尾好似已經係最高級

如無意外，聽日會出現你想知既其中一樣

另外一個神係咪只得一個神使，同有冇神使如果有血緣關係，兩位神係咪必定都係有關連
好多問題等四月巴答

你地唔介意就得，我會盡量避免劇透的。

一個神只能寄宿一個人，血緣關係是不會導致繼承神力的，如果有你所講的情況發生，係一定有原因

岩岩查一查。又真係有材料喎
留名睇開故

巴打嘅解答幫到我呢d神話認識唔深嘅人好大忙

神使就死個陣係咪可以將自己既神力轉比其他神使
所以個個神使就可以係兩個神既宿體?

即係好似帶土比左隻眼卡卡西咁

FYP 做神話，個故好啱feel
期待種族級別架構圖

神力能加峙其他神使，但不能把神明轉移

稍等稍等，做神話功課咁正，我都想

係咪9半先有文

正字。加持。
神力憑依。大日如來。淨化之印

9半有

謝特警

講聲唔好意思先，今晚同朋友食飯，會應少左機，9半有兩篇，希望大家繼續支持妖下報告⋯⋯更⋯⋯大家俾d反應我，我地聽日加鋪勁既，我地聽日打白翼！

今晚9半，咸濕法師現身！烈花的日常，卑彌呼的煩惱。

阿零同另外兩個女角會否有感情線？

仲有8分鐘

e個一定要追看啦！

開沒

波

妖氣報告 16

為了自由

八岐之戰結束，特殊結界終於解除，在結界外守候的眾人看到值得慶幸的結果。

烈花的團隊得到勝利，蛇妖的妖氣消失殆盡。

「嘩！烈花！為什麼穿成這樣？扮癡漢嗎？打開讓我看看～」四月和莎耶第一時間走向烈花。

「我今晚無心情和你開玩笑⋯⋯老娘剛才險些掛掉了⋯⋯」無氣無力的烈花連走路也搖晃。

「和八岐交手也能全身而退，烈花你成長了。」如來帶著神使團隊從天而降，一直在遠方監視，神使的目的不是關心烈花。

「和當年相比，我胸部的確發育了不少，但這方面不用你關心。」烈花和如來早已認識，但關係並不友好。

「還會發育嗎？讓我看看。」色瞇瞇的四月盯著烈花的胸部說。

「妖！」烈花用手擋住四月的眼睛。

「八岐大蛇在那裡？其他蛇妖呢？」如來的目的，是把蛇妖滅絕。

「全殺掉了，結界內只有兩頭蛇妖！沒有其他！」烈花早就知道神使一直把蛇妖當眼中釘，如果剛才無法打倒八岐，蛇妖就會被神使全滅。

「烈花，蛇妖為復興而來，怎會只有兩頭呢？」如來擋著烈花的去路。

「我沒有義務跟神使解釋，要交待我也只會向公會代表交代，即是四月。」烈花蹺過如來，她知道公會代表會理解她的做法。

「那奇稻田的轉生呢？也殺掉了嗎？」烈花背後的如來沒有運起神力，而是露出殺氣。

「在工廠！你自己去找，我們走！」烈花素來不願和神使有瓜葛。

「要去公會喝一杯嗎？」四月把手搭到烈花肩膀。

「過幾天吧，我要回去浸牛奶浴，全妖化很傷皮膚的。」烈花撥開了他的手。

就這樣，真夜之獵人離開了現場，而奇稻田的轉生正乖乖等待神使，因為烈花已經向她解釋過。

較早前結界之內。

「我不可以跟著你們嗎？我知道我很易被妖魔盯上⋯⋯但我不會成為你們負累的！我很會打理家頭細務！很會煮飯的！我只想留在你⋯⋯們身邊。」老師拉著阿零的手，躲在他背後說。

「我想你搞錯了，我們不是什麼正義聯盟，也不是異能者收容所，我們只是為了復仇而聚集在一起，我更加不需要多個人幫忙洗衫煮飯。」烈花拉開了阿零。

「不可以嗎？我想跟著你們⋯⋯」其實老師只是想跟著阿零。

「你聽著，你擁有很強大的力量，是天賦的才能！這種力量可以拯救很多人類，可以為社會貢獻，但你不懂得運用，我們也不懂教你運用。

只有聖研社能教你，所以你應該跟著的不是妖魔！而是神使！」烈花不想照顧多一個人類，但她說的話亦是事實。

奇稻田轉生擁有強大的精元，能輕易造出最高級別的治癒魔法，那是人類的寶貴財產。

「零先生⋯⋯我真的應該跟那些神使走嗎？」老師誠懇地看著阿零。

「吓⋯⋯應該是吧，跟著我們也只有苦頭你嚐的。」宅零沒有看出老師的心意。

「那⋯⋯他日我學會了運用那力量，我可以回來你身邊，為你們治療嗎？」老師想要一個承諾。

「無所⋯⋯」阿零還未說完。

「到時再說！瑪麗！收起結界！」烈花已經挽走了阿零，因為她察覺阿零無意識到老師那承諾的意思。

「阿零，你是處男嗎？」烈花輕聲問。

「吓！我⋯⋯你⋯⋯你幹麼問這麼私人的問題？」阿零臉紅了。

「唔⋯⋯難怪你反應這麼遲鈍。」烈花說。

「癡線！我反應超快的！」阿零掙脫了烈花的手。

「只有下半身快吧？反應⋯⋯」烈花看著阿零褲擋說。

「我不知道你說什麼！」烈花胸部的觸感的確讓阿零快速反應起來，所以阿零彎身急步逃跑。

「喂！讓我看看嘛！又不會少塊肉！」烈花一向不避忌成人話題。

九尾妖狐，自古以來已擅長迷惑眾生，而且這團隊女多男少，其實阿零的心理負擔也很重的。

而老師期待著未來，期待有一天她能站在阿零的身旁，為他治療，和他並肩作戰。

或者這一天，就在不遠的未來，在最轟烈的大戰裡。

gogogogo~

公會酒吧之內，烈花正一個人喝著悶酒，一臉不快的她讓想搭訕的人和妖魔都退避三舍。

除了六點半妖氣報告的報導員，公會的人類代表，為烈花辦理好手續，把討伐八岐大蛇的報酬拿來的四月。

「今晚你請，本來報酬只有阻止八岐重現的數目，但我成功為你爭取到討伐大蛇的那特等獎！值得慶祝吧！」四月點了另一瓶高價的美酒。

「慶祝？可惜我開心不起來。」烈花每次拿報酬時也是笑容滿臉，但今次例外。

「為什麼？因為用了全妖化怕傷皮膚，我看看～還是很幼嫩嘛～」四月笑著靠近烈花。

「我殺了素真，還害死了素貞。」烈花認真地看著四月。

「已經把傷亡減到最低了，你放生了集結的蛇妖，不然神使已經把蛇妖族變成歷史。」四月拿起莎耶倒滿的酒。

「但他們還是死了，蛇妖一族的悲劇還在繼續。」烈花的凝重，是因為死亡沒有改變悲劇。

「你沒有做錯，蛇妖吸食精元完成八岐秘法，然後更多人和妖魔為此喪生，就算你放過八岐，神使，其他妖魔和獵人也不會放過他們。」四月明白這悲劇教烈花痛心。

「那這就是對嗎？屠殺他們，把蛇妖趕盡殺絕就是對的方法？」過去的殘暴，今天還在持續。

「就算不是對的也別無他法，如果蛇妖肯放棄八岐，肯接受監控，那他們還會有生存空間。」 四月說的，是當日大屠殺前聯合軍開出的和解條件。

「為什麼他們要用自由來換取安穩？因為他們強大？因為我們害怕？」人類的世界說人權，但人類卻想剝奪蛇妖的權利，自由而活的權利。

「我師傅說過，只要人界有十頭完全體的八岐大蛇，要毀滅全人類也不需要半天，你覺得人類能不害怕嗎？強大而不受約束的力量。」四月是人類，在公會裡他站在人類的立場爭取共存。

「黑袍法師嗎⋯⋯但最終世界還是弱肉強食，無論是蛇妖，還是魔女。」烈花想起魔女村落被血洗的事件，強大的白翼把魔女任意屠殺。

「我們能做的，只有很少⋯⋯」四月覺得今天的酒特別苦澀。

「四月⋯⋯我覺得素真的事，背後是白翼搞的鬼。」烈花把一切串連起來。

「為什麼？」四月不知道奇稻田的事。

但係四月係唔寫甜的

「妖魔在學校搗亂，然後奇稻田轉生覺醒，而蛇妖早已潛伏在內，一切來得太巧合了⋯⋯還要早前失竊了轉生羅盤，我想這件事，是白翼策劃的⋯⋯」烈花一直在想白翼為何要偷神器和魔具。

「以轉生羅盤找奇稻田轉生，然後叫蛇妖等待精元覺醒，你的意思是這樣嗎？」四月雖然好色，但腦袋沒有殘缺。

「嗯⋯⋯我只是不明白，這樣做對白翼有什麼好處。」烈花要追蹤的對手，作惡動機還是謎團。

「或者他只是想看到天下大亂吧，這件事我會向會長報告的，但有件事我需要你坦白告訴我。」四月放下了酒杯。

「三圍數字？」烈花估計四月的問題不會是能容易坦白的事。

「你的團隊裡那半身鋼鐵的巨人，是不是帶著人類少女，魔女屠殺事件的生還者？」四月少有地認真。

「哈哈⋯⋯怎會，你也知我和白翼有過節吧，我又怎會收容他要找的人。」烈花想把話題就此帶過。

「你應該很清楚，那女孩⋯⋯是事件的關鍵，白翼找上門的話，情況可能比挑戰八岐大蛇更嚴峻。」天生資質過人，被遺棄在魔界的少女，瑪麗是白翼要找的人。

「我恨不得他馬上找上門，然後一把火燒焦他。」烈花站了起來，拿著四月給她的任務報酬向大門離開。

「那女孩⋯⋯果然在烈花那裡。」四月知道烈花有所隱瞞。

「為什麼不拆穿她？雖然沒有正式通緝，但以公會的權力，要她交那女孩出來也不成問題。」女僕裝酒保莎耶問。

「在烈花那裡，總好過在神使身邊吧⋯⋯聖研社那班老鬼，肯定是變態戀童憵。」

在找瑪麗的，除了白翼，還有為聖研社服務的神使。

我係作者，佢先係法師

16號最尾一科

原來我早左開故⋯⋯俾心機考埋試先啦⋯⋯16號⋯⋯連載未完

上水推po

戀童癖啊四月

感謝感謝

幾時有烈花嘅XXOO外傳睇

我企烈花果邊

定專訪？

再開波！烈花bb！

妖氣報告 17

間場 自動傀儡

八岐之戰結束後，真夜之獵人進入休息的狀態，和傳說級大妖作戰，眾人都損耗極大，開始下一個任務前，烈花決定先睡個夠，讓皮膚充份休息。

而每人休息的方法也不一樣，以阿零為例，平日總是沈迷遊戲和動漫，今天卻意外地平靜。

「心無⋯⋯雜念。」飄浮在基地中央大廳打坐的阿零，最近有點煩惱。

「可惡的妖狐⋯⋯最近一閉上眼就想起她的祼體⋯⋯一定是對我施展了幻術！」阿零的煩惱，是血氣方剛的男性煩惱。

「竟然說我是處男⋯⋯太小看我了！」但這是事實。

「阿零！過來一下！」烈花從自己的房間大叫。

「唉呀！」嚇得正在幻想的吸血鬼在半空墮地。

「你在那呀？」阿零還是乖乖去到烈花房間，但卻不見妖狐身影。

「浴室呀，你幫我拿床上的浴巾過來。」指揮官烈花下了讓人充滿睱想的命令。

「吓⋯⋯你不會用尾巴自己拿嗎？」說著的阿零紅著臉拿起浴巾。

「人家很累呀！全妖化很消耗魔力的！我為了你連雪白的脖子也被咬了兩個大洞！叫你拿條毛巾也有問題嗎！」烈花大聲吆喝。

「拿來了⋯⋯」阿零別開臉走進沒有關門的浴室。

雪白的九尾狐烈花，浸泡在牛奶之中。

「要我站起身拿嗎？」烈花伸出了手，示意阿零把毛巾交到她手中。

阿零半掩著臉，扮作不情願地接近浴缸，當然，作為男性，阿零有偷望。

雪白的尤物，在雪白的牛奶中。

「謝謝。」毛巾快到烈花手中，烈花卻突然從牛奶浴中站起。

「嘩！你怎麼啦！」高速別過臉的阿零眼睛卻向反方向偷望，凌厲的眼神想要重溫烈花的裸體。

「泳衣！還要是一件頭！」阿零不禁激動，被欺騙的憤怒難以平息。

「咸濕仔！我有說過我光著身子嗎？」烈花的確有意作弄阿零。

「咸濕仔！露體狂！宅男蝙蝠！」而且還有同黨，帶著潛水眼鏡的瑪麗從浴缸彈出。

「我無呀！是你們設計陷害我！」阿零非常無奈。

「你無常識的嗎？這裡是我房間，我那有需要叫你拿浴巾進我的浴室？你根本就色心起！想打我玲瓏浮突的身體主意！」烈花厲正其詞。

「混你個帳！你陰我！」阿零正中下懷。

「瑪麗！攻擊！」狡猾的指揮官說。

「接招！烈花姐浸過的牛奶射擊！」瑪麗以水槍攻擊。

「很髒的！別過來！」阿零轉身逃跑。

「別想逃！」瑪麗追著阿零，離開烈花的房間。

「呼～果然，除了錢，戲弄別人最能讓我心情好轉。」烈花重新躺到牛奶之中。

素真和素貞的死讓烈花耿耿於懷，但事情已經過去，未來，還有更多戰場在等待她。

「咸濕仔！咪走！」瑪麗和阿零在追逐，碰巧遇上結束練習步出訓練室的卑彌呼。

又得姐 咁到底佢三圍係幾多?

「牛奶射擊！」瑪麗非常興奮。

「霧化！」阿零以吸血鬼特有的技能避過攻擊，閃到卑彌呼身後。

「零哥哥！你犯規！卑彌呼姐姐濕透了！」可憐卑彌呼被射得上半身都是牛奶。

「濕透了？」阿零轉身一看，眼睛從下而上掃視。

「討⋯⋯討厭！」卑彌呼掩住胸部，濕透的白背心險露春光。

「咸濕仔！」瑪麗繼續追擊。

「冤枉呀！」阿零有冤無路訴，唯有霧化逃離現場。

⋯⋯⋯⋯

卑彌呼的房間內。

「我⋯⋯最近越來越像個女人⋯⋯」洗澡過後，卑彌呼看著鏡中解開髮髻的自己。

回想過去，卑彌呼是個冰冷的傀儡師，是為討魔而戰鬥的魔女，情感對操控傀儡沒有幫助，害羞更有辱她戰士的身份。

從加入這團隊以來，卑彌呼變得多了表情，像家人的戰友讓她感到溫暖，戰鬥不再只有冰涼的傀儡結伴，她現在的戰友，願意為對方淌血。

但她覺得自己變弱了。

明明訓練沒有減少，實戰亦持續進行，但她越來越感到無力，從伯爵到八岐，卑彌呼開始看到自己的極限，戰鬥的規模大得傀儡追難以參與，她看著帶在身旁多年的門箱，兩個傀儡也是她最重要的伙伴。

但現在這兩個伙伴，跟不上戰鬥的步伐，又或者面對傳說級的大妖，傀儡師根本沒有參戰的餘地。

「瑪麗，怎麼鬼鬼祟祟地偷看我呀？」卑彌呼沒有轉身已經察覺瑪麗熾熱的目光。

「卑彌呼姐姐！陪我玩好嗎？」瑪麗從後抱著卑彌呼。

「但我⋯⋯還想修練一下⋯⋯」煩惱沒有消除，除了練習，卑彌呼不知道自己還能做什麼。

「那就剛好呀！我想姐姐你試試我的新發明！」烈花收到報酬後並沒有虧待隊友，瑪麗的研究資金得到大額注入。

訓練室內，卑彌呼換上黑色的貼身運動服，魔線連接千手傀儡。

「這是⋯⋯什麼東西？」瑪麗的巨大新發明嚇倒了卑彌呼。

「回答姐姐吧，夏娃！」瑪麗在後方向全身金屬製成的女機械人說。

「你好，我的名字叫夏娃，是瑪麗主人的專屬機械人。」女機械人擁有人類的容顏，模仿人類以嘴巴說話。

「你！瑪麗你創造了有意識的魔導靈魂嗎？」這是魔導學的禁忌，也是一直有人想完成的偉業。

「不是啦⋯⋯那個太困難了，夏娃只是簡單的人工智能，以魔力推動的機械人，或者叫自動傀儡更適合吧。」瑪麗輕托眼鏡，她不知道自己完成了多困難的壯舉。

「自動⋯⋯傀儡？」這名字讓卑彌呼有點毛骨悚然。

「嗯！原本打算造來幫爸爸做家務的，但想了一下，如果有戰鬥功能，阿零哥哥應該會很興奮的！到時他想要一個的話我就開天殺價！」瑪麗的想法很單純，單純的思想創造了具毀滅性的武器。

如果思想染黑，那會是大型悲劇。

「來吧！卑彌呼姐姐！夏娃上！自動作戰模式啟動！」瑪麗設置了語音辨識系統，她的說話夏娃必定聽從。

「明天，自動作戰模式啟動，作戰開始。」夏娃帶著微笑高速躍前。

金屬鐵拳擊向卑彌呼，詭異的感覺讓卑彌呼遲緩了一秒，但傀儡師技巧熟練，千手瞬間已經擋下夏娃的攻擊。

「目標，傀儡師卑彌呼小姐，障礙物排除，要求批准發動詠唱程式。」夏娃念念有詞。

「批准！」瑪麗很滿意自己的作品。

「烈焰，把罪孽燃燒，燒死所有罪人⋯⋯」夏娃使出了詠唱咒文，火焰爆發，炸得千手後退。

「鐵索飛拳。」夏娃右手彈射飛向卑彌呼，傀儡來不及回防，卑彌呼以魔力操縱線擋住飛拳。

「魔力無效化啟動。」飛拳發出電網，被包圍的範圍魔力被無效化，魔線消失，卑彌呼只好滾地避開鐵拳和電網。

「聰明！不愧是我的機械人！」瑪麗邊吃花生邊讚揚自己的傑作。

「幹什麼這麼吵的⋯⋯你又造了什麼新玩具？」戰鬥吵醒了在午睡的烈花，穿著睡袍的她向瑪麗要了粒花生。

「烈花姐！是自動傀儡，叫夏娃，有打掃和作戰程式的！」瑪麗向烈花說。

「啊⋯⋯加個按摩功能吧，我最近肩膀很酸。」然後烈花回去房間繼續睡午覺。

「千手！千之舞！」魔線重連，千手傀儡再次站起，狂舞的手襲向夏娃。

但攻擊全數被夏娃避開，千手的每一個動作夏娃也快速解讀拆解。

「冰精解放！」卑彌呼想以冰魔法凍結夏娃，夏娃躍後避過了冰封。

「雷電，如巨斧砍落，穿過堅厚的鎧甲，麻痺怯懦的敵人⋯⋯」雷擊咒文詠唱起，落雷擊向傀儡師身處之地。

「糟了！」麻痺讓卑彌呼無法舞動傀儡，破綻大露的她看到夏娃正揮拳襲來。

「瑪麗主人，動力只餘百分之十，請問要繼續戰鬥還是進行充填？」夏娃及時停下，鐵拳距離卑彌呼眼前只有五公分。

「唉呀，咁快無電了，先去充電，然後幫爸爸洗衣服吧。」瑪麗感到無趣。

「卑彌呼姐姐！覺得怎樣？」瑪麗走到卑彌呼身邊。

「很厲害⋯⋯竟然連詠唱咒文也辦得到。」卑彌呼驚嘆不已，驚人的速度和動態視力，強硬的身體加上魔法咒文，卑彌呼落敗的主因是對夏娃的未知之數太多。

「其實不困難呀，反正嘴巴空著。」瑪麗摸了千手傀儡一下。

「卑彌呼姐姐，你想要一台自動傀儡嗎？那你就可以專心使用魔法了。」天真爛漫的瑪麗說了傀儡師的大忌。

「不⋯⋯但謝謝你，剛才的戰鬥，讓我看到新的可能性。」落敗的卑彌呼沒有難過，反而困擾她的迷霧出現了曙光。

傀儡師和魔女的結晶，卑彌呼，還未到極限。

我工都未番完
大約仲有40年左右

我知你都未出到極限

第二條問題岩岩問得差
我意思係會唔會有三兄弟分別成為宙斯、波賽頓同哈帝斯嘅神使。
啲問題一直補完緊世界觀

我都係烈花果邊

我都⋯⋯咁上下⋯⋯

問得好吖，但好劇透

咩意思

召集烈花團

傀儡師和魔女的結晶，卑彌呼，還未到極限。[/quote]
我知你都未出到極限[/quote]
咩意思[/quote]
文呀

烈花見到咁強咁恐怖既夏娃好似無咩反應咁既，習已為常左

我知你都未出到極限[/quote]
咩意思[/quote]
文呀[/quote]
四月明顯仲有大把貨啦

阿零幾時着套聖衣先

好鐘意睇烈花調戲阿零，好有畫面

有d覺得烈花係把口講就豪放，暗地裏都係好少女果種

不過妖狐族應該都係經驗豐富果d黎

正呀妖狐，古惑的指揮官

太中二

佢俾錢加嘛

一話無加更，即刻靜哂

卑彌呼

聽日瘋狂加

不過要準備考試
唔會成日上水

會唔會再出類似輪迴既故？

我仲以為我無出文 ，原來無加更就會咁

唔知⋯⋯

推

又係你話聽日先既，咁我咪儲定能量聽日先推爆佢

寶兒個囡呀，一直等緊㗎

飲杯野就貼唔到追文了。
btw聖研社其實個目標係咩呢。唔係純粹驅魔除妖咁on9呀？

其實人類就自保多。真正個戰場其實係咪真係神魔大戰呢？白翼係咪幫緊妖魔呢面儲力量去打神使所以先做呢d野呢？個世界觀真係越摸越大。陳四月你大獲啦

唔知點解有想過如果聖研社捉左瑪麗，會拎佢黎做人體實驗

序到有講過一場百日戰爭，神同魔既戰爭，神同魔係咩其實序都到講，開戰地點係人界⋯⋯咩目標就⋯⋯後面會解既⋯⋯

世界觀就大既算⋯⋯e種題材造就一次就無下次，咁係想做好d既

四月巴呢個故好高質 戰鬥情節都好吸引 唔知點解咁小人睇... 可能又係故事名問題的

全個台最好睇最有潛力既故

可能好多人無打開機先唔睇呢類題材 但我覺得比起日常故好睇一百倍

支持下

我⋯⋯去反省下

其實寫序果陣，已經有人同我講不如專注番愛情故，ed輕小說好難跑出，題材問題掛

原來呢邊先係2
岩岩仲係舊Po講野

個人覺得下下都愛情故，睇得多真係有d悶
有時有你呢d科幻睇，平衡返都唔錯

不過咁，呢d題材少人睇就真係既⋯如果唔係對呢d傳說神話野有興趣又一直有留意開既，加上文字表達呢類型既故係比較高難度，睇既人無返一定既FF力就無畫面，咁就無左個樂趣就唔會追落去

同埋發覺而家香港好多人對幻想、中二係有d抗拒⋯

任性埋e次，之後好好諗下往後點早，多謝有留e個故事，陪我顛既每位

角色特別專訪 2 八岐素真

作者「大家好，我又黎刷存在感啦，第二個角色特別專訪多得有心人發問（加上我係都要搞）之下，終於搞掂，蛇妖篇講既係種族問題，被人魔兩界趕盡殺絕，佢地最終為自由而戰，同時為自由而死，馬上聽下以為變左八岐就好抽得，最終都係領便當既八岐大蛇，素真點解釋。」

「你的爛鬼劇情⋯⋯害死了我和我的妹妹，我的族人，我要先殺掉你！」

「我估到你班人係咁架啦！咪郁呀你，我準備左一公噸硫磺呀！」

「狡猾的人類⋯⋯但為何這麼周圍像被大火燒毀過一樣？」

「有人同你一樣領完便當向我發爛⋯⋯言歸正傳，有讀者問作為日本數一數二既傳說大妖，八岐大蛇，你既表現令人大失所望，仲被一眾主角吊起黎打，你慚唔慚愧？」

「我完成八岐秘法不夠十分鐘便要和一班超上級獵人開戰，還要有一頭能全妖化的九尾妖狐！我如果能達成完全體狀態才作戰，他們只是小菜一碟！」

「原來係因為個地硬⋯⋯個世界無如果架，而家你講咩都得啦。」

「古有八岐遠呂智強勁得毀天滅地，我們蛇妖明明是實力照群的一族，卻踏上被滅絕的厄運！不公平！這世界不公平！」

「傻豬，好打就有人賞識你？個世界無咁好混，講起滅絕，有讀者問點解蛇妖會面對咁既慘劇？」

「蛇妖一族普遍只能達到上級境界，在魔界難以和眾妖爭一日之長短，但我們的體質對精元很敏感，吸食人類和妖魔的精元後，蛇妖的力量便強大無比，遠呂智創造的八岐秘法更帶蛇妖族走上頂鋒！」

「係走上絕路。」

「人類⋯⋯妖魔都懼怕大蛇的力量，更害怕自己成為被吸食的對象⋯⋯所以神使須佐之男帶領著人魔結集的聯軍向我族開戰⋯⋯屠殺我族無數生命⋯⋯」

「故事中四月和烈花的對話到提到和約，只要遵守承諾，不再完成八岐秘法，不再吸食精元，聯軍願意放你地一條生路，點解你地又拒絕呢？」

「當日神魔兩族在人界開戰，我們蛇妖沒有出力嗎？八岐遠呂智力壓日神大軍！那時候有人來計較精元嗎？為了強大戰力，妖魔軍更定期提供自願犧牲的妖魔來完成八岐！戰爭結束後卻說我們是危險，要約束！你覺得公平嗎？」

「傻豬，打完齋唔要和尚係人類偉大既發明，你只係免費消耗品，用完即棄架咋，俾個正皮你好無？

人類用殺戮用武器換來今日既和平，然後和平低下武器技術戰暗暗展開，揸住核彈既人互相挑釁，一有唔對路咪以和平之名鏟平佢囉⋯⋯公平⋯⋯

有讀者問除左八岐係咪無任何抗爭方法，可以重新選擇你仲會唔會咁傻豬？」

「難道靜坐遊行佔領會有用？聯軍扮作若無其事後還不是把我們驅逐！根本沒有選擇的權利，革命⋯⋯需要有人點起火花，需要有人犧牲⋯⋯我只是當中決意發起的人。」

「我唔講政治架啵⋯⋯下條，聽講蛇妖身材好好，有讀者問你⋯⋯同你阿妹三圍數字。」

「百蛇纏絲手！」

「硫磺噴霧！」

「頂你個肺！」

「反彈無回頭！」

十分鐘後。

「唔答咪算囉⋯⋯郁手郁腳⋯⋯」

「低俗的人類⋯⋯」

「你好高尚，你唔打飛機既⋯⋯話時話你係咪妹控？有無對素貞起過色心？」

「百蛇纏絲手！」

「硫磺噴霧ex！」

又十分鐘後。

「講開素貞⋯⋯烈花同你阿妹點識？」

「我們在魔界逃亡的時候遇上妖魔的追殺，那些淫賤的人狼想打素貞主意，我們被迫到懸崖⋯⋯當時是烈花和她的朋友救了我們⋯⋯那一名女吸血鬼和一名人類法師實力強橫，加上九尾狐烈花，人狼群才逃去無蹤。」

「咁⋯⋯你個人最喜歡邊個種族既女性呢？」

「蛇⋯⋯蛇妖。」

「我都話你係妹控架啦！變態仔！阿妹都唔放過！抵你俾人吊起黎打架！」

「全妖化！八岐降臨！」

「對唔住⋯⋯我去領便當。」

由於作者死亡，角色特別專訪無法繼續進行，感謝收看。

角色特別專訪 2 八岐素真 完

呢篇好濕鳩

19既可能係我本身

用完即棄
唔怪得要消滅曬全人類同妖魔
蛇族好可憐

設定上，蛇妖既存在，係悲劇

留名追先
PS. 有興趣睇七姊妹外傳，本身睇時已經覺得愛琪最吸引

有女吸血鬼同人類法師

感謝你，構思中

今日到e位法師出手

四月

女吸血鬼會唔會同白翼／阿零有密切關係呢？

最19係⋯⋯三圍數字都係無出現到

同其中一個有

素真？

四月打得架？

俾人打得

咪係

係咪想下個紅字係四

素貞呀

大魔法師近戰能力係差d既

四月死咗。咁角色專訪點算

有法師四月代勞

法師一般屬於輔助同遠程攻擊手

之前有巴打話想有個人物表睇清晰d，咁e個係暫時主要角色既表，隨住劇情發展會一路擴展的，人物等級，種族，神既所屬地區，用既力量有寫的，基本上人類係用魔力，妖係用妖力，神使自然用神力

啲骷髏骨好搞笑

個故⋯⋯都輕鬆嘛，咪配合下氣氛

牛佬？新角？
莎取點解三個頭既？奧丁個北字係咪北歐神話意思？

今晚劇情會有的兩個新角色，係呀，北係北歐，希係希臘，印係印度

好正

好正
呢個故既插圖，真係冇得輸

但又無咩用，當我自high下

有！收藏之用

感謝，fb果邊有張烈花⋯⋯圖，關於琴晚劇情的，可以去望下

睇左

劇情預告，今晚9半
妖氣報告 18 白翼來襲
妖氣報告 19 公會三巨頭

知啦，留埋言啦

加更加更

D圖好靚

加個靚更先啦

大日如來計印度
好似有d難分。漢傳佛教但係印度王子。
濕婆唔係佛教所以反而易歸類。

歸果邊好似好d，同故事中既聖研架構有關

見係你⋯⋯

妖氣報告 18

白翼襲來

荒野高山之上，為了逃避瑪麗的牛奶攻擊和卑彌呼尷尬的眼神，阿零一個人離開了島龜基地，在他熟悉的荒野中自然自語。

「我啊！最近打倒了八岐，是傳說級的妖魔！超巨型的！有八個蛇頭，還會噴綠色的火炎！很嚇人的！」阿零獨自興奮說著。

「對啦⋯⋯不是我一個人的功勞⋯⋯如果烈花沒有替我擋了那一擊，如果弗蘭沒有幫我一把，那一磓根本打不中八岐。」因為他傾訴的對象已經先行一步。

「但烈花這臭狐狸真的很變態！明明是她色誘我，還串謀瑪麗那小鬼來戲弄我！我那有咸濕過她們呀！連你我也無咸濕過啦！」阿零用衣袖抹去墓碑上照片的一點灰塵。

「我也是男人⋯⋯是你掉低我在先呀，我才稍微偷看她胸部一眼。」照片上的人是阿若。

「生氣嗎？那就回來責罵我吧⋯⋯」阿零苦笑著說。

他讓阿若復活過一次，但他不可能有第二次機會。

「很乾淨呢，阿壹最近來過吧？」阿零發覺墓碑沒有多少灰塵。

「我見過他，他和神使結伴同行⋯⋯放心，我們無打起上來，要打⋯⋯也留在殺了白翼後打。」阿零沒有忘記仇恨，也沒有忘記愛情。

吸血鬼漫長的生命裡，仇恨和遺憾會一直伴隨，沒有善忘的吸血鬼，只有記恨的吸血鬼。

「我想你⋯⋯一直也是。」阿零把頭靠在阿若的相片。

思念無法穿越生死，仇恨留在在生之人心中。

阿零好可憐

又太純情喇佢

「我一定要白翼血債血償！為了你，也為了媽媽！」黑翼終有一天會對上白翼。

但不是今天，因為今天，白翼對上了公會。

⋯⋯⋯⋯

公會之內，四月穿上了筆直的西裝，他覺得今天是好日子，會有特別的訪客來到公會。

清晨的公會還未出現客人，獵人大多預約在晚上到訪，穿女僕裝的酒保，黑色長曲髮的莎耶正抹著杯子，而四月正喝著咖啡等待廚房的妖魔把他的早餐奉上。

公會的結界特殊而強大，因為這裡是特別的場所，從來沒有妖魔成功入侵結界之內。

但世事，總有例外。

白色長髮的男人穿著白色的西裝和大衣，緋紅的眼睛平和而冷傲。

「先生你沒有預約呢。」四月向白衣訪客說。

「抱歉，我一向隨性而行，沒有預約的習慣。」白衣男坐到四月的對面。

「每個地方也有自己的規矩，人界有，魔界有，公會也有，不遵守這裡的規矩，我該把你當成入侵者吧？」四月提高了警覺，能突破結界而來，白衣男絕非泛泛之輩。

「你喜歡吧，我來的目的是借一件魔具，正確來說⋯⋯我已經得到那東西，但原來那是仿製品，我需要真的那件⋯⋯而據我所知，那物品是公會上交的，那麼真品應該在公會這裡吧？」白衣男散發出殺氣，殺氣之中更混入強大的妖氣。

「呵呵，公會長期人手不足，可能是我們不小心導致吧，你想找的是那件魔具呢？」四月運起魔力，公會的人界代表除了是報導員外，更是一名法師。

「妖刀村正。」魔力和妖氣對撞，白衣男的妖氣明顯處於上風。

「莎耶。」四月叫了酒保的名字。

「四月⋯⋯」莎耶拿出佩刀，那是莎耶喜愛的魔具，所以四月仿製了偽品偷龍轉凰。

「給他吧。」四月說著拿起了咖啡杯。

白衣男步向吧枱，但他伸手之際莎耶拔刀橫揮，紫氣纏繞的妖刀斬去白衣男的手。

「落閘！」四月叫出的一剎入口落下鐵閘。

「公會一向這樣對待客人嗎？」白衣男的斷手流著鮮血。

「是入侵者，別裝蒜了，白翼。」四月離開了坐位，急升的魔力示意戰鬥展開。

「你一早就知道嗎？害我還扮得這麼友善。」白翼的手自我再生了。

「從你提起妖刀那時，神器和魔具失竊事件果然是你做的。」白翼的妖氣讓四月早有提防，拍擋多年的莎耶和他甚有默契。

「那既然你們不肯就範，那我就硬搶吧。」白翼穿起了魔裝，白色的貼身魔甲有紅光在接縫滲出。

「我叫她給你的。」四月凝聚魔力，向後飄浮和白翼保持距離。

「你才不是會妥協的人。」莎耶高速把刀收回刀鞘再拔出。

「我意志力很薄弱的。」四月笑著說。

拔刀術，妖魔莎耶擅長快速拔刀的技法，加上妖刀村正的妖氣，莎耶的斬擊妖力驚人。

「有趣，妖魔用上妖刀，原來有這種威力。」白翼的胸甲被斬裂，但距離太遠，刀沒有斬傷白翼，魔裝瞬間已經復原。

「魔導靈，天使與魔鬼。」四月以魔丈畫出兩個小型魔法陣，召喚出隻嬰兒般大的小天使和小惡魔。

「嘩哈哈哈哈！終於到我出場了！是誰！今天我們欺負誰？」小惡魔飄浮在四月左邊說。

「欺負別人是不對的，四月召喚我們一定是有原因的。」小天使飄浮在四月右邊說。

「不，盡情欺負他就可以了。」四月伸手入衣袋。

魔導靈，以法師的魔力維持的自動魔法產物，瑪麗沈迷的魔導學，四月也有研究。

「召喚這兩隻小鬼就想對付我？人類，你精神有問題嗎？」白翼輕視著四月。

「有，自從得到精神病後，我每天精神得很！孩子！教訓他！」四月取出兩本筆記向上扔，天使和惡魔各接一本。

「幼稚。」白翼的右手變成魔炮，小天使成為他射擊的目標。

「白之書！」小天使翻開白色筆記，以魔力注入頁上的魔法陣。

魔法護壁在四月面前生成，把魔炮擋下。

「黑之書！」小惡魔翻開黑色筆記，魔力注入， 雷擊魔法襲向白翼。

輔助的白之書，攻擊的黑之書，兩本筆記畫滿了魔法陣，以四月的魔力，由天使和惡魔發動。

「鵰蟲小技。」雷擊完全傷不到白翼分毫，這程度的防禦和攻擊魔法對白翼來說只是小菜一碟。

「白翼說你們無用呀，還不給他一點顏色看看。」四月喝著咖啡說。

「哈哈！那讓我用鵰蟲小技炸死你！」小惡魔換上瘋狂的表情。

「電死你！電死你！電死你！我要電死你呀！」小惡魔邊運起魔法邊撕下筆記扔出，連串雷電擊打在白翼魔裝上。

「別這樣，環保一點嘛。」四月只是說說，任由小惡魔繼續發瘋。

大型魔法儲力時間長，使用過的魔法陣更需要時間降溫，所以四月採用預先畫好大量小型魔法陣的筆記，方便連續快攻之用。

「無用的攻擊，多少發也起不了作用！」白翼不理會雷擊繼續前行。

「很難說呢，天使。」四月揮一揮右手。

「輔助魔法，攻擊提升！」天使翻到輔助魔法陣的頁面，魔力貫注，提升小惡魔的攻擊力，連小惡魔的體形也被提升，飛舞的嬰兒成長成小童。

「哈哈！鵰蟲小技？看我把你炸開！」惡魔更見興奮，暴雷狂落，白翼串步難行，魔裝術不斷破裂又修補。

「有趣的攻擊方式⋯⋯」白翼舉起魔炮，連番雷暴也難擋白翼反擊。

「你很快就不會覺得有趣了。」四月想要拿下白翼，白翼來去無踪，要收拾他這是千載難逢的機會。

「大佬，雷電魔法陣用光了。」惡魔說。

「我畫左幾十幅了！你可不可以省點用？」四月斥責著說。

「笑話，去死吧，人類的法師。」白翼魔炮之手滲透紅光，附近的裂縫紅得如熔漿一樣。

「你好像忘了我，燕返。」莎耶妖刀神速一閃，把白翼魔炮之手斬下。

「好像很痛呢⋯⋯」四月說。

「既然你想先死，我成全你。」白翼霧化消失，下秒已在莎耶身後出現，被斬去的手瞬間復原，利爪刺向莎耶。

「夜鶯六連。」莎耶爆發六連快斬，但斬擊一觸碰白爪，妖刀村正就無法移動。

數條白色的蛇，咬著莎耶的妖刀。

「這是⋯⋯蛇妖的招數。」四月開始感覺到不妥。

白翼擁有紅眼，會穿著白色的魔裝，但從來沒有人能證明，白翼，是吸血鬼。

中二病的阿零，其實好重情重義，漫長生命既吸血鬼，痛苦同仇恨會令精神崩潰

定係可以奪取其他妖魔嘅能力

難道白翼係某種實驗體

會唔會白翼連神力都可以運用

咁就要繼續追看了

咁自然會帶出問題：究竟妖怪可唔可以做神使
但神同妖兩方對立

係囉係囉

另外講返張圖，公會三巨頭應該都係酒吧做，莎耶酒保而牛佬係廚師
莎耶icon有三個頭我諗係因為有關佢種族？我諗到就只得地獄三頭犬塞伯拉斯

寫到自己咁型

唔係我黎架⋯⋯妖氣報導員咋⋯⋯

阿零啲皇族家人有冇機會出場？

白翼 係蛇族？
無理由會咁簡單嘅
依家加更左 今晚仲會唔會keep住出2篇嫁？

作者好仆街

作者已經喺上個訪問拎左便當了

會

我認 有私心

有

想睇吸血鬼皇

可能係老藕

有無人對百日戰爭有興趣？神魔在人界展開的大戰

外傳定故入面講故講番出黎

頂你仲洗問既
黎篇外傅先啦
btw四月寫到自己特別型。啱啱好又唔會太中二呀。想問魔法師詠唱係咪比就咁出勁d？快d詠唱擊退佢先啦。

喂。牛佬食花生呀？

主篇故事不會包括百日戰爭在內，因為規模太大，內容會有d長

未寫的⋯⋯問下民意咋⋯⋯
我都話唔係我囉⋯⋯我係薯仔作者陳四月，果個係妖氣報導員法師四月⋯⋯

詠唱同畫魔法陣只係方式上既不同，睇使用者擅長邊黎多d，詠唱既長度會影響法術強度，畫陣就係陣既復雜程度影響。

牛佬⋯⋯煮緊飯

有外傳？

神係咪數量少但個體實力強d所以先被咁樣隔絕？

暫時睇神使們其實冇咩特別技。多數係自身強化。簡稱開外掛。就咁計。其實神一定少過妖魔嘅。

序6入面阿零同阿壹有提過：

「我也聽說過，神明和妖魔曾在人界爆發過百日戰爭，兩邊也傷亡慘重，最終雙方決定停戰，各自在人界設立屏障，人界就成了中立的土地。」阿壹聽過神使前輩的解說。

「但我們妖魔研究到能出入人界的傳送門，神明只能把神力穿過圍欄送到神使身上。」阿零冷笑著說。

並不是因為好勁而被融絕，超上級的妖魔和超上級的神明是同樣級數的，神使同神明同步率越高，發揮到既神力就越大

阿壹，破壞神濕婆就強攻型d咁，滅世之神火，三叉神戟，神弓箭雨。

當然故事中會有 補師/奶媽 類型既神使

奇稻田呀嘛

有無神使係勁到可以控制元素同大自然 而唔係單單咁好似魔法師同妖魔既魔法

希臘三主神？

留名等外傳

遲下劇情會有這樣的神使

遲下再諗啦，主篇都未寫完

瑪麗好聰明 識得發明嘢 佢又係執返黎養 白翼叫佢主人 白翼似吸血鬼又似蛇妖
係咪瑪麗合成咗白翼呢種生命體要佢做啲嘢 然後將自己變返做嬰兒嘅狀態實行計劃？

高質推測

原來出左新故 而家先見到

說好的馬拉松式加更呢

講笑，質素最重要。我是來留名的

感謝支持

我⋯⋯想保持個質素，花係e個故既時間好長，亦細心為故事做左好多鋪排，唔想再因爲心急想要正評草率咁出，感謝你體諒

有得睇就得

有，等你開外傳

感謝支持，我地9半見

下午加左一更，晚上都係照舊兩更。

白翼殺入公會，公會三巨頭正式入陣，但白翼，又係咪只係一人孤身上陣？

八岐任務結束，新既任務又再展開，魔界世界觀逐步呈現，新一篇既主線，由魔界海域而來，人魚的委托

lm等買

四月巴預計個故會寫幾耐

阿零烈花感情線pls

我⋯⋯無諗啦⋯⋯順求自然啦

留個名
我覺得大日如來歸佛教體系會好啲
雖然佛教同印度教出自同一體系 但裡面嘅神同主神地位已經好大分別
比如佛教中印度三大神之一濕婆喺大日如來面前只係受困於六道嘅眾生之一

連載會去到五月尾六月，完整既第一季。

e個故我腦海除左完整既「白翼之魔獸」篇，仲有後續既「諸神黃昏篇」，前傳「百日戰爭篇」都係我想做既事，同開放讀者投選一個「角色外傳」。

但我真係時間不足，設計師既工作係點我唔洗多講啦⋯⋯

阿零⋯⋯要排隊

高手！ 設定上我歸如來去印神，其實係因為慢慢會透露神使集團，聖研社既結構，但我明你意思，如來同菩薩係特別既存在

仲有邊個 後官都ok

妖氣報告 19

公會三巨頭

「還不放手嗎？」更多的白蛇襲向莎耶，莎耶被迫棄刀，避開白蛇的攻擊。

「刀⋯⋯被搶了。」莎耶看著四月露出不悦的表情。

「那就轉換吧，莎拉，上。」四月微笑著說。

「唉呀！妹妹怎麼這樣大意，姐姐幫你搶回來吧！」莎耶突然按著頭顱，人格轉換成姐姐莎拉。

「你是⋯⋯」莎拉握著刀刃，強烈的妖氣護著雙手，性情大變的她讓白翼嚇了一跳。

「是來揍你的！獄犬崩拳！」莎拉扭動腰部，旋轉的妖氣圍著衝拳爆發。

妖魔莎耶的真身，是罕有的魔族三頭魔犬，三個頭三種人格，喜歡用刀的冰冷妹妹莎耶，喜歡用武術的粗暴二姐莎拉，還有她們的大姐，甚少現身的莎奈。

崩拳直擊白翼，白色的魔裝被打穿了一個大洞。

「公會的守衛果然有意思，讓我不其然想認真起來。」白翼沒有放開妖刀，妖刀村正還在他手裡，但目標達成，白翼想要衝向鐵閘。

「走不得，要走，就把村正放下。」四月拿出了魔仗，公會的地面發出了亮光，雷電在地面蔓延，威力較惡魔剛使用的強勁得多。

「你不是用光了嗎？雷電魔法。」白翼被強大的雷電束縛著。

「你不會以為那小鬼是亂扔垃圾的吧？那些用過的魔法陣正包圍著你。」四月指向左方的惡魔。

「傻仔！公會地毯下畫了融合魔法陣的！」惡魔雀躍地揭起地毯。

「別張揚，這是商業機密來的，雷電魔法融合，千雷貫頂。」四月以魔仗發動地毯下的殺著，惡魔一直使用的雷電魔法是為這招而部署。

「這支魔仗我有印象，你是黑袍法師的徒弟。」雷擊把白翼的魔裝逐漸瓦解，但白翼的妖氣絲毫沒有減弱，破碎的頭甲露出鮮紅透亮的眼睛。

「你把我師傅打至殘廢，今天我就當為他老人家報仇吧。」魔力爆發，四月讓落雷再度加強，誓要把白翼直接壓殺。

「青出於藍，但你的下場，會比黑袍更淒涼。」破碎的魔裝之下，白翼的手煉出赤紅的雙尖長槍。

「朗基努斯之槍⋯⋯」白翼的紅槍比血更深紅。

「天使！防禦魔法，三段！」四月感覺到詭異的妖氣，連番強攻也像沒有作用。

「是！防禦魔法！一層！兩層！三層！」天使翻動白之書，連續的魔法牆守住四月前方。

紅槍刺入護牆，一層又一層的魔法護牆被紅槍刺破，白翼的攻勢難以抵擋。

「這支槍到底是什麼鬼東西⋯⋯」雷電鎮壓不了白翼，防禦被逐步貫穿，雙尖正迫近四月。

「停不下！」莎拉上前拉著槍身，但槍尖一直在伸長。

「牛佬！早餐還未好嗎！」四月突然大叫。

「再見了，魔法師。」白翼勝利在望。

「好了。」重刀一揮，巨大的身影及時解救危急的四月。

「你再不出來我就無命吃了⋯⋯」
四月嚇個半死。

體型和巨人相約的牛頭妖魔穿著大廚的服裝，以菜刀砍斷了白翼的紅槍。

「廚師⋯⋯要完成料理⋯⋯才能離開廚房。」牛佬蔑視著四月說。

「你別死牛一邊頸啦⋯⋯你老哥我差點變成肉串了！還煮！」四月執起地上的廢紙丟向牛佬。

「原來還有一頭嗎？公會的守衛。」雷電停止，白翼回復了魔裝，斷掉的長槍亦修復起來。

「這傢伙嚴重犯規⋯⋯你們小心點，白翼不是吸血鬼那麼簡單。」牛佬和莎拉站到四月前方，刺客坦克和法師的組合靜待白翼。

但入侵者，不止白翼。

「不是說拿了村正便回去嗎？怎麼搞這麼久的？」虛空之中突然被劃出裂縫，黑色的尾巴長滿秀麗的毛髮。

「見公會的守衛這麼有趣，不知不覺玩久了。」妖刀村正還在白翼手裡。

「回去吧，我們有更有趣的事情要準備。」女性的聲音從裂縫傳來，把空間撕裂的，是她的尾巴。

「係靚女！我肯定。」四月感應到美女的訊號，和強大的妖氣。

「公會的守衛，和你們玩樂很有意思，我們會再見的，無論你是站在人類還是妖魔那邊。」白翼解除了魔裝，走進虛空的裂縫。

「不追嗎？他搶了我妹妹的愛刀啊！」莎拉還不服氣。

「不追了⋯⋯我還有地方要去。」四月總算鬆了一口氣。

「公會被人來搗亂了！你還有地方好意思去？」莎拉斥喝著。

「有呀，你快打掃好地方，今晚的妖氣報告你代我報吧。」四月把鐵閘打開。

「為什麼？你有什麼地方要去？」莎拉沒有發覺。

「醫院。」四月拉開西裝外套，鮮血淋漓，白翼的槍刺中了四月的腹部。

如果廚師牛佬來遲一步，如果白翼繼續戰鬥，如果他的同伴加入戰場，公會或許已被血洗。

⋯⋯⋯⋯

「妖刀已經到手，用來打開黃泉之門的九尾亦已經準備好，我們還等什麼？」白翼的同伴說。

「還欠替我拿這把刀，讓天下大亂的人類獵人。」白翼捉走的九尾狐，是烈花的母親，玉藻前。

三途之州的守護者，妖狐族族主被擄走，所以烈花決定離開魔界，追捕兇徒，所有九尾妖狐都和陰間王簽訂了契約，以守護三途之州和黃泉之門為條件，換除奈落業火這蒼炎之力。

而門的所在，就是九尾妖狐的心臟，而充滿妖氣的妖刀，就是打開門的鑰匙。

每一頭九尾，一生也能打開一次黃泉之門，以人類魔力加諸妖刀，刺向九尾妖孤的心臟就能打開黃泉之門，讓死去的人和妖魔穿越陽間。

「但你也是玉藻前的同胞，這樣做你不會於心有悸嗎？」白翼問那擁有九條黑色尾巴的同伴。

「心？我的心已經和我心愛的男人一同死去了。」白翼的同伴，是黑色的九尾狐。

「妲妃！快過來看！我做了新玩具！是自己會行會走的樂高巨人！」和瑪麗年紀相約的少年，興奮地叫著黑色的九尾。

「白翼，這小子真的是你要找的人嗎？」妲妃不喜歡這神經質的少年。

「但我還是覺得這種無靈魂的東西不夠意思。」少年看著動作乏味的樂高巨人，然後他撻了一下手指，巨人爆開變回零散的部件。

「主人請放心，很快我會為你呈上成千上萬的靈魂，讓你玩過痛快。」白翼向少年躹躬敬禮。

「真的！太好了！一直留在這荒山野嶺的大屋，我快悶死了！」少年雀躍地跳，頸中帶著的銀牌跟著飛揚。

而銀牌的款式，和瑪麗帶著的一模一樣，牌身刻著的文字，也和瑪麗的一樣。

同樣地刻著，瑪麗。

⋯⋯⋯⋯

而島龜基本內，休息飽滿的烈花正在大廳收看今天的六點半妖氣報告。

「大家好，歡迎收睇今天的六點半妖氣報告，我是今天節目主持人，莎耶，首先是一則通輯啟示，在人界潛伏多日的人狼公主還未有確實消息，人狼族表示強烈不滿，公會現大幅提升懸賞金額，希望獵人盡快帶來好消息。」今天的導報員換成了莎耶。

「四月呢？被炒魷魚了嗎？」烈花覺得理由會是這個。

「另外人魚歌手小雨在人界的第一場個人演唱會，雨之聲，將於本週末人界舉行，公會還有小量門票，欲購從速，本週四的人魔拗手瓜大會亦餘下小量報名餘額。」莎耶的報導得不到烈花的關心。

「喂！四月，終於肯讓莎耶來導妖氣嗎？我肯定今天的收視會破記錄！你一定又去了撩女生連報導也不做了吧？」烈花致電四月連珠炮發。

「小姐，你冷靜點⋯⋯我在醫院怎報妖氣呢？」四月現正身處人類醫院的獨立病房。

「醫院？為什麼？」烈花知道公會的守衛都不是泛泛之輩。

「白翼找上公會了，遲點再跟你解釋，有人來探病了。」四月是法師，他不用魔法治療而選擇在人界的醫院，因為他知道有想找他的訪客。

他一早換上西裝等待的，原本不是白翼，但這訪客身份特殊，加上被公會通輯，所以一直不敢露面。

「你好，小紅帽小姐，不⋯⋯應該叫你公主殿下吧？人狼族的小公主。」四月望向房門，一直隱藏於人界中的小紅帽正站在門前。

冇啦

唱k小魚仙

btw 四月
18集 自"言"自語
"雕"蟲小技啊

感謝特警

妖氣報告 20

人魚的委托

「你知道⋯⋯我在找你？」小紅帽脫下了紅圍巾，她的身邊有散發妖氣的白狼。

「在大蛇之役時我已留意到你的妖氣，那場大戰後你的妖氣亦不時在公會附近出現，如果你是想挑戰公會的話，應該不會一直躲藏吧？」四月翻起白之書治癒傷勢。

「所以你弄傷自己，讓我有機會在遠離公會的地方找你？」小紅帽在八岐討伐戰後一直跟蹤四月。

「寶寶，你還未漂亮到我要自殘來吸引你接近，我只是遇到意外罷了。」四月的傷瞬間治癒。

「我⋯⋯現在還不能被抓到⋯⋯人狼族內亂，我的二哥三哥各懷鬼胎，我需要協助⋯⋯也需要真相。」小紅帽垂下頭握著頸鏈，頸鏈掛著十六顆狼的獠牙。

「狼王駕崩的消息，原來是真的。」四月是公會的人，魔界發生的大事他有第一手消息。

「大哥把他那份狼王獠牙給了我，他說人狼族會面臨前所未有的動盪，叫我拿著這些獠牙來人界尋求協助。」小紅帽的眼神真摯而雪亮，圓圓的大眼睛看得讓人心跳加速。

吸血鬼族傳承力量的方法是把妖力凝聚成血晶，人狼一族的方式是把妖力注入獠牙，成為後裔的護身符。

已故人狼領袖，把三十二顆力量結晶平分給四名子女，希望她們能四人同心，把人狼族壯大。

「大哥說⋯⋯他見到二哥和三哥接觸過一頭白翼的吸血鬼⋯⋯然後內亂，就開始了⋯⋯」小紅帽神情悲傷，利字當前，兄弟也竟然自相殘殺。

「又和白翼有關⋯⋯但寶寶，雖然你是我喜歡的類型，但我始終是公會的報導員，你的情況我很難插手的⋯⋯」四月向小紅帽上下打量。

「吼！」白狼對著四月怒吼。

「喂⋯⋯我傷者來的，這麼兇幹什麼。」四月對白狼表現畏縮。

「我想找那班獵人，能打敗八岐大蛇的賞金獵人。」小紅帽看中的，不是自作多情的四月，而是在真夜中狩獵的獵人們。

⋯⋯⋯⋯

「臭四月！膽敢掛斷我電話！」烈花在基地內發脾氣。

「烈花，發生什麼事？公會不會無故更換報導員的。」卑彌呼也是賞金獵人，她很清楚公會的規則。

「白翼找上公會！四月被打傷了！」烈花很心急，白翼的行踪一直無法掌握，難得出現情報四月卻掛斷電話。

「白翼呢？死了嗎？」阿零聽到白翼二字也著急起來，他的仇人他要親手了結。

「不知道，公會的守衛雖然不簡單，但要殺死白翼，可能性不大⋯⋯但他為什麼要找上公會，他到底想要什麼？」烈花越想越不妥。

「烈花姐，有人在我們的傳送門位置⋯⋯好像想進來呀！」瑪麗的手機有監控系統。

「這基地的存在⋯⋯除了我們還有誰知道？」弗蘭問。

「四月，除了他便沒有了。」烈花一向把保密功夫處理妥善。

「不會是那報導員漏露我們的所在地吧？」阿零對四月的印象不良好，因為四月調戲過烈花。

「不會吧⋯⋯他雖然和你一樣好色，但不是無義氣的人類。」烈花認識四月已久，那是在四月還未是報導員，烈花還未來人界的時候。

「烈花姐，好像是女生來的。」瑪麗說。

「瑪麗，把畫面接駁到電視。」烈花在想，深海中受結界保護的基地，到底是誰會有本領發現。

「是小雨！」阿零和弗蘭異口同聲驚叫。

「是你們認識的人？」烈花問。

「唉！是他們很想認識的人。」瑪麗讓烈花看她搜尋的結果。

搜尋的結果，是一張演唱會宣傳海報。

「偶像歌手？」烈花皺著眉說。

「是人魚歌姬小雨呀！」阿零和弗蘭再異口同聲說。

在人界存活的妖魔，有的隱藏行蹤，有的為害人間，有的以獵人角色斬妖除魔，也有的把種族之能發揚光大。

人魚的歌聲，是祝福，是善良的魔力。

⋯⋯⋯⋯

「夏娃！斟茶！」瑪麗不滿地叫自動傀儡招呼客人。

「不不不不！我來，小雨你習慣喝熱的還是冷的？你是歌手啊！應該太熱太冷也不適合吧？」弗蘭表現得非常客氣。

「呀⋯⋯不用了，其實⋯⋯」小雨脫下用來隱藏身份的大衣，墨鏡和帽子。

「小雨你唱的主題曲實在太出色了！那種熱血實在讓我感動！可以幫我簽名嗎？你的大碟我全都有收藏！」阿零最近迷上她唱主題曲的熱血機械人動畫。

「呀⋯⋯謝謝⋯⋯其實⋯⋯」粉絲熱情如火，把小雨想說的話逐一打斷。

「我也是小雨你的忠實粉絲！也幫我簽名好嗎？我有收藏你出道以來的海報，最新的一比一攬枕也是我的珍藏。」巨人對小雨有巨大的支持。

「吓！那個是超限定商品！連我也入手不到！你這傢伙居然買到！交出來！」阿零張開魔翼說。

「少廢話，我可是拜託了很多人替我通宵排隊的！」弗蘭的鐵手亦準備為捍衛寶物而戰。

「兩位！簽名也好握手也手！可以先聽小雨說出來意嗎？」陪同小雨到來的西裝經理人說。

「原來是霧海的人魚和水妖，難怪能發現深海的結界。」烈花喝著酒說。

霧海，魔界兩大海域之一，水妖和人魚大量聚居的海域，由於地利和人多勢眾，其他妖魔也不敢搶奪這海域，但他們性情溫和，只要釋出善意，人魚和水妖甚少襲擊渡海者。

「抱歉，我們不請自來，但我的身份⋯⋯不太適合向公會委託這件事情。」小雨臉有難色。

「為什麼？以你的知名度，公會內應該有很多人願意接受你的委托吧？」烈花不喜歡為明人辦事，干脆的戰鬥比應付達官貴人易辦得多。

「想傷害我的人，是賞金獵人⋯⋯」小雨說著欲言又止。

「是黑市的吧，背後的主謀是？」烈花知道除了接公會任務的獵人外，還有小數惡劣的獵人和妖魔，為金錢無惡不作。

黑市獵人除了為金錢，更多是喜愛殺戮，而僱用他們的大多是極富有的財閥，富可敵國，甚至是政要國君，一般獵人也不敢接要和黑市獵人敵對的任務，就算完成得了，也很易被黑市僱主報復，反遭殺害。

「美食家⋯⋯」小雨說著身體在發抖。

惡名遠播，吃妖魔的人類，黑市中人稱他為美食家。

「你被美食家那變態盯上了？」這名字卑彌呼聽過，身邊不乏強勁的妖魔作保鏢，興趣是吃妖魔，他視此為享受，享受他的金錢地位能凌駕妖魔的快感。

「嗯⋯⋯人魚素來罕有在人間出現，更何況我是知名的歌手⋯⋯美食家想向我下手已經不止一次，之前成功保護我的獵人，也被新的黑市獵人殺死了⋯⋯」小雨既害怕又內疚。

「既然明知連獵人也會有危險，為什麼覺得我們會接這委託？」烈花放下了酒杯。

「因為你們夠強，強得連八岐大蛇也能消滅，還有⋯⋯」小雨的眼中充滿希望。

「還有什麼？」烈花不喜歡人吞吐。

「你們放過了僅存的蛇妖，我相信⋯⋯你們是站在妖魔的一邊，會為同胞抗戰的人。」小雨是人魚，經理人是水妖，她相信就算種族不同，身在同一片海洋就是朋友。

「我拒絕。」但烈花活在另一塊土地，在同一片魔界天空下的，不一定是同胞。

今晚到這裡啦，感謝收看

不如我們......

加更la

又係一個靚嘅暫停位

想吸引大家追看，但每篇字量無偷工減料的

19

通"緝"啟"事"

"少"量

阿零同弗蘭兩個幫手答應

btw牛佬係迷宮個隻牛？

會唔會係牛魔王

謝伊高警員

莎耶係三頭犬
係咪可以玩狗仔式

btw 四月寫到自己好勁 一定有私心

不是
也不是 牛妖一族中的一員，當然故事中不只一頭

宅男妖聯盟

校對jj

我認左啦⋯⋯現實生活的弱者會係故事到變成強者，自我安慰的表現，簡稱ff

正常
我寫阿玄個陣都係諗住自己
但突然發覺佢係一個賤男

即係我都係

其實寫過四個連載故事，每次我都有放dd自己既影子係入面，我估大部份講故佬都會，我估⋯⋯

上次見四月覺得你好沉實 但我估你係慢熱姐
你故事既角色都有呢d特質

我見到你覺得我好老，你班後生仔呢⋯⋯未來係你地既

傻啦
咩都可以兩面睇

老 有歷練, 成熟一樣
後生 幼稚

只係因個個人既主觀諗法影響

所以唔關事

喂。死肥陳講到自己冇未來咁嘅。你都係其中一份子呀我要繼續睇你講故架。求追更

先不理人氣，我個人認為自己寫故上，一次比一次成熟（但錯字無少過），後生開始寫，你累積既經驗值會令你部署同寫法進步（唔好好似老夫咁三十歲人先患上中二病），歷練，你遲早會有

有幾季太好了

老夫年紀大，童年可不可再來過

中二病好啊
錯字就輕鬆啦 我幫你校對！

老夫搵得少，有機會請你食飯

我係想做哂既⋯⋯但有時候都好無奈

你可以私下畀我校對完再出既

估中咗真係三頭犬
開始人魚同小紅帽兩條story line 並行
另外妲妃條尾可以劃破空間係咪者係烈花姐姐都可以

跪求加多更

窮奇、畢方呢d傳說凶獸會唔會有

巴打估得更準下，遲下你就知

老夫是不會劇透的⋯⋯盡量

老夫年紀大，童年可不可再來過[/quote]
三十好老咩（咪同我一樣心境年輕咪得囉）

中二都係自high開心舒緩既一種je

求下你盡能力做落去，呢個故好精彩，又好想知烈菜同四月點識？

仲有應該係「 名」人而唔係明人

btw 活潑動人歌聲演唱會開始
粉紅珍珠歌聲

謝特警，不如我地組織隊「正字之獵人」！

仲有帶出咗有神器呢個概念
朗努基斯之槍，草薙劍，Excalibur
四月巴寫到世界觀咁大開兩三季已經唔係問題

所以我咪想搞個讀者投票外傳囉，其實邊個會勝出，我都估到下⋯⋯

放心，能力，我一定會盡，我自己好鍾意好重視今次個故事，以前想畫畫，但無天份又無去學既心機，現在唯有用文字係將e個故事呈現

唱K小魚仙

更正返，草薙劍係源自八歧條尾，應該唔關事

天叢雲

會唔會係每個九尾妖狐既能力都唔同呢

第十四話有講

赤炎之尾，蒼炎之尾，偵察之尾，紫電之尾，吹雪之尾，烈花還有四條尾巴，九尾能填裝九種技能，但能否發揮十足力量，就要看施術者擅長的屬性。

正啊
好鐘意四月巴Ｄ故
但希望唔會又等成年先再見喎

白翼真係好變態，朗努基斯之槍都有，點夠佢打呀
同瑪麗同名又一樣發明家⋯⋯孿生

上次見係半年前十一月，夢欲願墮，當中有一d工作上既原因，也有同書展有關既原因，希望往後工作穩定d，可以寫多d故

白翼篇終boss，往後會繼續吊起d人黎打

讀者有福了
我就仲未揾工

即係妲妃都有赤炎之尾，蒼炎之尾，偵察之尾，紫電之尾，吹雪之尾，但係佢係擅長空間屬性，可唔可以咁理解？

用宙斯之力秒佢

美食家即時諗起東京喰種

比佢秒就有

九尾能裝填九種技能，意思係尾巴本來係空白既，你想學咩招就搵果種妖魔去裝填，蒼炎之尾就因為同陰間王的契約而擁有

有無睇過幽遊白書？

黑尾妖孤妲妃有咩技，好快你就知

有.....唔通故事入面有人識靈丸

三胞胎 有人收工要跪玻璃

用左幾個鐘終於追返啲進度

仙水啲fd

一直都覺得瑪麗個真正人格未出黎
白翼叫得佢做主人 即係佢有機會係創造者
其實瑪麗會唔會係撤旦 男瑪麗其實就係喚醒女瑪麗既鎖匙

叫0仔出邪王炎殺黑龍波

即係九種能力係自己揀？
btw有冇男九尾狐

又可能係一個靈魂分左兩份⋯⋯

四月巴打，其實依家反應算唔算好啊
好期待你出實體書

你⋯⋯以你睇講故台既經驗，你覺得呢？

e個瑪麗係故事關鍵

任何妖魔種族也有男女的

正確

加更！

其實依到d 反應我覺得已經算好好

快啲加更！

夜晚一攤

嗯！多謝大家支持！

填裝既係限左魔法定係其他種族能力都可以？e.g.強化肉體

真.尾機如果裝埋人地d強化技咪s9m?

問得好，種族能力係可以的

魔女

魔男

吖⋯⋯你啱，魔女係一定係女的，而佢地既丈夫不一定是魔法從業員

唔想超速駕駛

衝紅燈

要罰款架

咁先安全呀

唔驚污糟咩

我實話我唔知你地講咩架

衝邊到紅燈先

劇情預告

人魚歌姬到訪，但烈花拒絕委託，狂熱粉絲一意孤行，保護小雨之外，今次既任務係人渣狩獵，美食家。

到底妲己係咩人？白翼既同黨有咩咁把炮？烈花今晚話你知，黑尾妖狐的傳說。

我地九半見

明明綠燈，轉眼變成紅燈

推推推推推推推

感謝幫推

頂硬上

頂！ 硬！ 上！

六半有文！

頂，硬上！

如果你真係咁想，其他巴打無異議，六半一篇，九半一篇，有無問題？

抵錫

咁大家ok，妖氣報告更新時間盡量跟e個好無？

上就緊係要硬先頂得入架啦

硬！頂！上！

錫哂你

今日放假不如三半更到九半一個鐘一篇

其實我都講過每日兩更我一定承諾到俾大家，e個故我好重視，係我今年最大既計劃，所以我想做好d，俾多d人睇到⋯⋯希望你諒解

加油

傻啦我擺明係講笑啦
我日日追架你加油啊慢慢諗
世界觀咁大緊係要諗得仔細
仔寫得好好睇睇加油

好味既野 要慢慢品嘗

你就係第三篇既頭目，美食家

好！好！好！

美食家個名叫樂與怒

就咁話 我就身先士卒加左更喇

live

表示興奮

興奮就好啦

然後唔知點算好

四月巴

做完手頭嘅嘢 啱啱live咗 好好睇
btw感謝四月巴

感謝⼃⼁⼃

加蔥花 要烏冬嘛?

你

夢巴 但我真係撐唔打個人流⋯⋯你提果個方法⋯⋯我諗緊好唔好⋯⋯

大

出書一定買,最緊要加哂啲圖上去

如果有e一日⋯⋯多謝你先

正評加更法我覺得有用
仲可以增加facebook page人氣

但如果e仔都唔work，我就染到上月球⋯⋯

其實你已經儲咗好大批讀者
又唔雖然太急功近利既
我怕揠苗助長咋

可能因為我怕改變 所以覺得一切照舊就好
每個人有佢風格嘛

第100正皮是我比的

新讀者第一次留言

超鍾意四月巴今次個故！題材超正

利申：烈花組

照燒啲雞柳又試下

美食家對你地啲普通食物冇興趣

感謝你，其實我好需要你地既正皮，係用來求畫師畫漫畫既人幫我做漫畫版既重要武器

感謝，我自己係覺得正既

烈花？

先正評再留名

你睇我fb⋯⋯就知我人氣幾弱，我唔知到底問題係邊⋯⋯但我認我急功近利。

fb讚好數+1

妖氣報告 21

美食家

「烈花！為什麼不接受小雨的委托？」阿零激動得拍著枱說。

「大姐！你怎能看著小雨被吃掉的？」弗蘭站起身以巨人之軀俯視著烈花。

「又不會直播你看，不接的原因是無必要接。」烈花重新拿起酒杯。

「妖狐！你這話是說我們小雨在撒謊嗎？」水妖經理人感覺被侮辱顯得十分激動。

「霧那，稍安無燥。」小雨對經理人說。

「烈花小姐，可以告訴我拒絕的原因嗎？如果是報酬，我可以盡量滿足你。」以人魚魔力貫注的歌曲熱播全球，小雨在人界擁有的資產物業亦不少。

「雖然我很喜歡錢，但我還是拒絕這宗委託，原因就像剛才說的一樣，無必要。」烈花嚴肅地看著小雨。

「你為了滿足你的明星夢來人界高歌，然後獵人為你犧牲性命，你的任性害死保護你的人類和同胞，為什麼我要接這種高風險但愚蠢的委託？

你只要和水妖回去你們的家鄉，霧海的人魚和水妖也會好好保護你，那海洋沒有獵人夠膽撒野，那海洋才是你的家！」烈花厲正其詞，因為小雨提到蛇妖，那個讓她心酸的話題。

「我⋯⋯我不是為了當明星才來人界的！」小雨想反駁。

「那有人迫你在人界唱歌嗎？你不在人前高聲賣唱會被迫害嗎？你和蛇妖不同！他們是為自由和種族而死的！你是自召惡果！是貪慕虛榮，害保護你的人身陷險境的自私妖魔！」烈花的話教小雨無法反駁，經理人和粉絲也一度沈默起來。

「烈花⋯⋯好像說得太過份了⋯⋯」烈花的激動超過卑彌呼預期，美食家的惡行卑彌呼早有所聞，為金錢作惡的獵人她更嗤之以鼻。

「總之這委託我是不會接的！送客！」烈花站了起來。

「烈花⋯⋯不如再商量一下，會不會有其他方法⋯⋯」阿零想保護偶像。

「說到底小雨也是受害者，或者⋯⋯」弗蘭也一樣。

「我要說的話已經說完，你們喜歡怎樣就隨便！我還有地方要去！滾開！」烈花趕開想話服她的人，只要提到素真和素貞的事她就難掩激動。

⋯⋯⋯⋯

四月的病房內，偽裝成傷者的四月已經熟睡，但過了探訪時間還有人來探病。

一度裂縫在虛空出現，烈花使用了其中一條尾巴的技能，裂空之尾。

和黑尾妖狐一樣的，裂空之尾。

「四月，起來！我有話要問你！」烈花要去的地方，是四月的病房。

「小姐⋯⋯幾點呀？有什麼不能明天問嗎？」四月半夢半醒著。

「不能！白翼為什麼找上公會！說！」烈花拉起了四月。

「你這人⋯⋯一點耐性也沒有，為的是村正，真正的妖刀村正。」四月把來龍去脈告訴烈花，特別是他和白翼對峙的情節，豐富得夠出一本小說。

「為了一把妖刀，不惜單人匹馬硬闖公會，白翼有精神病嗎？」烈花大感錯愕。

「不只他一人的，他的同黨撕破了公會的結界接他走，如果那同黨也參戰，你應該不是來探病，而是去拜山了⋯⋯」四月想起也打冷顫。

「撕裂空間的法術⋯⋯」烈花也擁有。

「倒是⋯⋯你有沒有認識的妖狐，尾巴是黑色的？」四月忘不了那條尾巴。

「為什麼這樣問？」烈花在回想，回想妖狐族的一個傳說。

「白翼的同黨，黑尾巴的主人，散發著和你相似的妖氣。」濃烈的妖氣和像美女的氣息，四月難忘入侵者。

「你知道我能駕馭蒼炎，但還未能控制翠炎吧？」烈花的食指燃出奈落業火。

「奈落深處的火炎？就算是九尾，能駕馭的也無多少個吧？」四月知道這是炎之極致。

「嗯，曾經有一頭九尾，她愛上了人類國君，但人類和妖魔的愛情不被祝福，人民群起反抗，國君被當成昏君，那九尾被視為亡國妖物，任九尾怎樣頑抗，她愛的國君也死了。」烈花說著一頭九尾的傳說。

「有點耳熟⋯⋯好像在高中的歷史課有聽過，但又沒有這麼浪漫⋯⋯」四月抓著頭皮說。

「之後⋯⋯那妖狐回到魔界，為了得到更強的力量向人類復仇，強行想填裝翠炎，翠炎燃燒她雪白的尾巴，但她命懸一線之際成功駕馭了翠炎。」烈花面對八岐時領教過的最強火炎。

「竟然有這麼情深的妖狐⋯⋯」四月也有妖狐愛玩弄男人這喜好的謬誤。

「自此之後，就有了黑尾妖狐的傳說，但無人，也無妖魔知道她身在何處。」烈花認識這妖狐的傳說，因為那妖狐其實是她母親玉藻前的摯友。

「那深情的妖狐叫什麼名字？」四月好奇地問。

「妲己。」和東瀛玉藻前齊名的中原妖狐，妲己。

⋯⋯⋯⋯

「爸爸！你真的要和宅零哥哥一起癲嗎？」瑪麗問正整理行裝的巨人爸爸，弗蘭。

「瑪麗，我和零哥哥不同的，我參與是因爲想守護那歌聲，那能治療心靈，讓人和妖魔變得正面的歌聲。」弗蘭強調自己和御宅族是不同的。

「有分別嗎？爸爸還不是和他一樣不聽烈花姐的說話，離家出走！」瑪麗不讚成他們的決定。

「瑪麗，美食家是人類和妖魔也得以誅之的魔頭，只因爲財鴻勢大才一直無人夠膽討伐。」連卑彌呼也背上木箱，準備和島龜基地暫別。

「你們不覺得這件事應該交給神使辦嗎？美食家是人類，犯的也是人界的法規。」瑪麗不覺得家人應該為小雨冒險。

聖研社，為神使提供一切資源，培訓的地方，以研究和發揚神力為由，把能和神明同步達五成的神使都收歸在內，這地方掛著正義的旗幟，向財閥政府收取資助撥款。

財閥每年捐獻的金額，會讓他們得到一個信徒評級，評級越高，得到的權利亦越高，他們可以和有興趣的神使接觸，挑選神使為自己完成以「正義」為名的任務。

美食家是白銀級信徒，他的捐獻不比黃金級信徒少，但他惡名遠播，就算聖研社的公關多想包庇，也難以掩飾其惡行，神使都不願為他工作，但可悲的聖研社高層卻不會這樣對捐獻者。

只要你的捐款夠充足，你贖罪的心意就夠虔誠。

但無人知道聖研社擁有的天文巨款，到底用在那裡。

「美食家弟兄，這些是我們新研發的訓練器材，內裡的少年是我們先發現的神使，奧丁。」負責接待的是位穿著銀白制服的金髮美女。

「北歐神王奧丁嗎？呵呵～聖研社又執到寶了～」美食家穿著粉紅色西裝，說話語氣娘娘腔，身後的四個身影，妖氣和魔力都非比尋常。

「這邊的女士是奇稻田比賣的轉生，正在接受治癒能力訓練。」接待員帶著美食家走著，落地玻璃分隔的房間像是展品室多於訓練場。

「奇稻田的精元？我也想嘗嘗是什麼味道～」美食家兩眼發亮，看著老師食慾大增。

「他是什麼人？竟然帶著妖魔進聖研社？」結束對打訓練的神使阿壹說。

「啊！美食家，變態的白銀級信徒。」和阿壹對打的是戰軍神憑依者，阿瑞斯。

「他散發著讓人嘔心的血腥味⋯⋯」破壞神憑依者阿壹感到不快。

他體內寄宿的神明，想把像妖魔的人類破壞掉。

「濕婆，聖研上層的老鬼很看重他的，雖然評級不高，但他捐獻的金額卻大得驚人。」阿瑞斯沒有這種感覺，他只對強勁的對手有感覺。

「她可是嚴禁食用的稀有品呀，美食家弟兄，請問你今天到訪所謂何事呢？」接待員微笑應對。

「我想請一個優秀的神使當我短期的保鏢，要男生，有腹肌的～」美食家食指大動。

「但弟兄你已經不乏保鏢，而且上頭對你的評價不太良好⋯⋯我想⋯⋯」接待員面有難色。

「我出十倍價錢～」美食家發現了阿壹，殺氣騰騰的破壞神濕婆。

「我想這件事沒有問題，神明會眷顧弟兄你，願你能吃上豐盛的晚宴。」接待員露出滿意的微笑。

今晚9半，人魚之歌

我想請一個優秀的神使當我短期的保鏢，要男生，有腹肌的

HEHE

保鑣應該係呀壹

阿壹係1定0

咁既話，破壞神濕婆好有可能有得威威

比日食咋

委託
稍安毋躁

105正評了

阿零打阿壹
0仔定1仔

真打的話，你撐邊個？

唔相信阿壹會全心全意幫美食家囉

Save低咗，努力惡補同FF戰鬥場面

原來蛇族嘅命運咁悲慘，訪問入面「打正和平旗號去鏟除對己方無利用價值嘅人」，如果佢地唔係對蛇族用完即棄根本唔會有咁嘅反抗局面，仲話蛇族危險

太激動，繼續追故

有無巴打鍾意聽xjapan？寫蛇妖篇既時候就係聽住佢地既born to be free

有 最鐘意Art of life

We are X!

雖然濕婆係印度神話入面最好打，但我撐有中二病嘅0仔

我覺得jade好有妖氣報告既氣氛

講打濕婆係好好抽的，唔似得伯爵同素真兩個以為自己好抽得既傻仔

Enless rain

原來都有不少巴打鍾意xjapan，妖氣報告，幾本上我係聽住佢地，w高達，同甲賀忍法帖既主題曲寫，我覺得係好q熱血既好歌黎既

原來四月會聽住歌架
我通常打住LOL寫

打住點寫

聽住歌寫，似乎會投入好多
不過之前聽住恐怖音樂，寫恐怖故，個人好大壓力

死個陣寫
等Load 揀英
或者玩完一場休息既時候打文

我係唔會聽歌寫架
因為我會跟住唱.......

我聽開純音樂

咁我會跟住哼....
我呢D band仔太鐘意音樂
聽到唔跟住un好似會死...

就算聽古典音樂我都會左搖右搖
搭車聽歌其實好辛苦 一路忍住唔好郁

sosad

最鍾意Endless Rain

unlock

係開波之前，我想問下大家一個方案好不好進行，唔接受既當我無講過得架啦⋯⋯純粹係建議。

我問過一d講故台作者，有一種正皮加更既模式好似有幫助，原定既兩日兩篇係固定不變架啦，如果每多45個正皮我就加一更啦。

由於不想影響睇故既人追看既節奏，每晚可以一更（如果 太緊張大家又接受，可以考慮遇然加兩更），咁如果好彩累積到，我地可以假日玩大佢，用q哂d加更多得，我重申一次，每日兩篇係無走數的（除非我病左，病左計我欠更，會補）。

如果大家接受e個建議⋯⋯我唔會話已係到既108個正評不計數，我照計加兩更，然後重新起條。

第一季接近90話既連載其實我都去到好尾，所以e個加更量我相信我無問題的，一路連載我個心又緊張又成日mon住驚無人睇，其實產量係低左，咁不如用e個可能大家都開心既方法做下⋯⋯

今次個故，我太重視了⋯⋯因為我對漫畫有一份執著，我需要你地既支持，令我可以理直氣壯搵漫畫人傾漫畫版，當然我知e個ff係癡線既地步⋯⋯

如果大家ok，咁我就欠你地兩更，今晚9半人魚之歌後歡迎使用。

我寫夢慾願墮果三個月，不停發惡夢

我都係，tears我都好鍾意

就咁話

四月! 啪啪啪! 四月! 啪啪啪!

我聽多少少巴打意見先決定

我贊成
正皮加更

2票

贊成！

GoGoGo!

最緊要keep 住質素，唔好因急而失準！

放心，我唔會毀我心血，美食加篇後，妖氣報告第一場大戰役會正式展開，我準備好同你更更佢架啦

我都讚成
一直都無留言，見到忍唔住留

留言同正評對於一個作者真係好重要，所以鐘意既話真係要親口同作者講

講真，一直唔知有無人真心覺得好睇，直到有其他作者睇完我fb叫我唔好灰心安慰我，叫我繼續努力⋯⋯果下我真係有質疑，我是否不夠努力

絕對讚成，巴打儲落唔少讀者，深信好多係好似睇劇集咁9半上黎追，反正無論如何每晚一定都會有得睇，正評出聲與否無所謂。
直到而家推黎推去都係幾個熟口熟面嘅巴打，正評加更引到多d人出現幫推正評推post數，炒熱個場，巴打又可以借機宣傳自己個page，定期post條link上黎。

btw，已叫朋友正皮

感謝你，從輪迴追到現在⋯⋯

good

讚成正評加更

呢個故對當年沈迷capcom 隻魔域戰士嘅小弟勁對胃口！

加埋D 已好有game 元素嘅設定，正！

加油四月巴！

早知留返個正皮關鍵時候用

放心，我照計欠左兩更

正皮加更小心唔夠貨

3分鐘

2分鐘

1分鐘

個故可以發展成點，係佢你地，我可以做既只有寫好，同整好d圖，所以我需要你地，網絡作者，係無你就無我既關係，從輪迴到現在也是靠你地。

咁就咁決定，我欠大家兩更，想幾時用？

我講得預左俾你姦⋯⋯錯字，係更

黎緊兩晚各加一更？

妖氣報告 22

人魚之歌

下一個清晨，宿醉的烈花回到島龜基地。

「烈花小姐，歡迎回來，請問你要喝茶嗎？還是先沐浴更衣？」機械家務助理夏娃說。

「威士忌，加冰。」烈花昨夜和四月在病房喝天光。

「烈花姐～你到那裡啦？」瑪麗撤夜未眠，在大廳等待烈花回來。

「那群笨蛋呢？」烈花四處打量。

「爸爸他們說要幫小雨，但我有義氣呀！我留在這裡陪烈花姐！」瑪麗拍拍她那有待發育的胸脯。

「乖孩子，加你百分之五研究費。」烈花抱抱瑪麗，她知道昨晚自己說的太激動，但她知道自己無說錯。

「當然啦！我站在烈花姐這邊的！那明星根本是自找麻煩，是那班傻瓜才會理她的！」瑪麗發現花言巧語會為她帶來好處。

「說得對，加多百分之五。」烈花脫下外套坐到沙發之上。

「烈花小姐，請問還有沒有其他吩附？」夏娃奉上美酒，再接過烈花的外套。

「按摩，我的肩膀很酸。」烈花還感到頭痛。

美食家，持財傲物的壞蛋，是妖魔的公敵。

「瑪麗，能監視他們嗎？」烈花閉上眼享受夏娃的服侍。

「當然可以，我已經黑入所有閉路電視，航天魔導炮阿當亦已經進行衛星定位。」瑪麗把資源投放到魔導炮的升級，大蛇一役讓她意識到傳說級大妖的可怕。

「很好，來看看那班離家出走的壞孩子，到底會幹出什麼蠢事吧。」雖然口硬，但烈花亦擔心隊友的安危。

同仇敵愾的，生死與共的，像家人的隊友。

⋯⋯⋯⋯

而家

五星級酒店的總統套房內，小雨和經理人安頓好三個新來的保鏢。

「這裡的房間你們盡情使用就好，我會在旁邊的套房，歡迎你們有問題來找我。」小雨客氣地說。

「吓？我們不是應該同房嗎？」阿零的幻想落空了。

「有我和小雨同房，各位不用擔心，有突發事情我會向大家求助的。」水妖霧那擋在小雨前面。

「我認為由我們貼身保護會較妥當。」卑彌呼說。

「我同意，卑彌呼是女生，你和小雨待在一起吧。」弗蘭也認同，對手是美食家僱用的獵人，對手是什麼種族和使用的技能也是未知數。

「那有勞卑彌呼小姐了。」小雨的微笑苦澀，因為烈花的話傷了她脆弱的心靈。

「人類！憑你可以保護得了小雨嗎？」和小雨一起來到人界，守護小雨多年的水妖霧那說。

「笑話，區區水妖，你不會以為自己比卑彌呼厲害吧？」阿零恥笑著說，水妖在魔界只是數量大的一群，沒有地理優勢，水妖大多只達接近上級的水平。

「小雨相信你們，但你們還沒有得到我信任，我們只是無計可施才委託你們的。」霧那水化右臂變成利刃指向阿零。

「那要我現在把你打扒嗎？那就可以消除你的疑慮。」阿零只是把妖力釋放，緋紅的眼睛已夠讓霧那畏懼。

超上級的原生吸血鬼，有傲視群雄的自信。

「阿零，別鬧了，小雨待會有錄音，你換套西裝跟著去吧。」弗蘭擔心小雨會在日程中被捉走。

美食家對小雨的威嚇讓弗蘭耿耿於懷。

「你不會有下一次演唱會，你的血肉會成為我的養份。」

錄音室外，卑彌呼和阿零穿著瑪麗家長日時的服飾守候。

「我最討厭穿西裝。」喜歡在外套下赤裸上身的阿零說。

「穿裙子⋯⋯使用傀儡時很不方便的。」卑彌呼拉著接近到膝蓋的裙子說。

「哈哈⋯⋯也對呢⋯⋯」這話題讓阿零有點尷尬。

「你兩個別顧著聊天，小雨隨時會被襲擊的！」不方便現身人前的巨人以指揮官的口吻說。

「知道了！別學烈花說話的語氣！我最怕那妖狐了！」阿零想起烈花的裸體和被戲弄的情景。

第一天的守護任務非常順利，三人也沒有探測到特別的妖氣和魔力，他們留意著粉絲的神情，提防刺客混在其中。

「今天有勞你們了！錄音很順利，歌迷見面會大家也過得很愉快。」粉絲的笑容讓小雨得到安慰。

「小雨，早點休息吧，明天還有很多行程的。」經理人霧那說。

「那明天也勞煩各位了！」緊密的行程是明星的日常，但小雨還是精力充沛。

「哈哈⋯⋯這樣的日常真累人，還累過上戰場。」阿零終於脫下領帶和西裝，可以鬆一口氣。

「別鬆懈，敵人很可能深夜來襲的。」弗蘭困在保姆車內一天，肌肉比在地盤工作更酸痛。

漆黑的晚上，是危險的時份，越少眼睛看到的地方，越容易發生事故。

深宵的演唱會場，漆黑無人的舞台卻傳來悅耳的歌聲，人魚的歌聲。

「小雨你的歌聲真的很動聽。」妖力貫注的歌聲，能讓人舒緩，讓人鼓舞，甚至治癒傷勢和提升戰鬥力，這是阿零喜愛的原因，心裡的傷痛彷似被治療著。

「抱歉⋯⋯我吵聲了你嗎？」小雨在會場練習彩排的曲目，會場和酒店非常接近。

「就算再累，卑彌呼也不會不察覺你離開房間的吧？」阿零很清楚賞金獵人的警覺性。

「我唱了帶催眠魔法的歌。」小雨微笑著，因為不用害怕而微笑著。

「可以告訴我嗎？來人間大展歌喉的原因。」阿零想知道，小雨不反駁但仍然堅持的原因。

「霧海⋯⋯是水妖和人漁在魔界的屬地，偶然亦會有誤闖這海域的人類船隻⋯⋯那次⋯⋯讓我覺醒到原來我的歌聲，可以很有意義。」熱愛歌唱的人魚，憶起屬於她的故事。

人界和魔界的入口，除了製造傳送門之外，偶然的確會意外岀現，特別在人魚聚居地霧海，特殊的磁場被高濃度妖氣影響，人類的船隻不慎闖入霧海不是少有的事。

所以有關人魚的傳說特別多，更有人散播謠言吃人魚的肉能讓人類長生不老。

而小雨來到人界歌唱的始末，是由被海盜洗劫的人類商船開始，商船的貨物被搶劫一空，船員有死有傷，那些貨物更是讓公司起死回生的重要資產。

被洗劫的不止貨物，還有船員的意志。

但禍不單行，商船闖入霧海魔域，正好遇上在歌唱的小雨和常伴她左右的霧那。

霧那以為船隻是為狩獵人類而來，為免小魚受傷立即戒備，但小雨的歌，讓失意的人類有了生氣，無神的眼眸回復鮮明的色彩。

自己的天賦能幫助別人的感覺，讓小雨滿足，於是小雨跟隨商船回到人間，成為了偶像歌手。

「我的歌聲能拯救別人，所以我想繼續唱，繼續讓失意的，傷痛的人，回復生存意志。」小雨苦笑著說。

「我就知道你不是像烈花說的那樣，為名利而讓身邊的人身陷險境。」阿零坐到小雨身邊。

「但烈花小姐說的也是事實⋯⋯如果我不執意留在人間，就不會被追殺，不會害死保護我的人。」小雨質疑自己的信念，為她而死的獵人不止一兩個，連霧那也曾為他差點送命。

「再過幾天吧⋯⋯演唱會結束後我便宣布引退，和霧那回去霧海。」小雨的首次個唱，是最後而是唯一一次。

「小雨，理想是要堅持到底的，特別是能造福人群的理想。」阿零欣賞小雨的歌，也欣賞她的為人。

「放心吧，我們接的委托，不是保護你直至演唱會結束，而是狩獵美食家！」阿零張開魔翼，向小雨展示他強大的妖氣。

「但⋯⋯那是很危險的事吧？」小雨擔心守護她的人又再喪命。

「你忘記了嗎？你僱用的獵人，是連八岐大蛇也能打挎的真夜之獵人。」阿零充滿信心，他所在的團隊，擁有挑戰傳說級大妖的實力。

但阿零忘記了，團隊的指揮官，並不在陣中。

我當年都沈迷，女吸血鬼同貓女愛好者

想用盡兩更？

想問故事背景係邊度 香港

我既集慣係唔開地點，但你可以當係方便你想像

加左一更新，要用埋我歡迎的

妖氣報告 23

狙擊手

「老闆，經我們連日觀察，人魚歌手小雨僱用了新的獵人⋯⋯當中更有超上級的原生吸血鬼。」秘書長說。

大草原上的大型豪華三層別墅內，美食家正在享用他的午膳，以蛇妖血肉煎成的肉扒。

「紅眼嗎？我也想嘗嘗那眼睛的味道，你安排一下吧～」美食家想吃，所有罕見的妖魔他也想吃。

「美味！那豐富濃郁的味道！是恐懼和絕望！柔軟我肌肉令肉質更有彈性！是上等佳品！」美食家表情豐富，他高度表揚這碟以妖為食材的料理。

「老闆，今天的午膳，滿意嗎？」低沈的聲線從美食家身後傳來。

「很好！牛妖族果然廚藝了得！」美食家僱用的廚司，是在魔界以料理聞名於世的牛妖。

「過獎了⋯⋯」雖然廚藝了得，但牛妖一族從不以妖魔的血肉作料理，他們像人類一樣畜牧，把同胞的血肉放進嘴巴，牛妖覺得嘔心。

「黑牛，你準備一下，很快我的僕人會為我帶來人魚和原生吸血鬼的眼睛，我要你以最佳的烹調為我完成盛宴。」美食家在期待，更稀有的食材快要落入他手中。

「保鏢先生，要嘗一下嗎？美味的蛇肉。」美食家向新僱用的保鏢說。

「你別搞錯，我是被迫留在這麼的，人魚的演唱會一結束我就馬上離開，而這段時間，我不會為你出手的。」不滿得想毀掉這裡的保鏢，是神使。

「呵呵～我一向對神使很有興趣，況且會襲擊我的，是你們最憎惡的妖魔，作為神使，你又怎會眼白白看著人類被妖魔殺害。」只要財鴻勢大，連神明選中的人也要折腰。

「在我眼中，你比妖魔更邪惡。」黃金光芒顯現，神使用神力造成的手把美食家的食桌轟碎。

然後神使離開了飯廳，憤怒的破壞神在壓抑著衝動，想毀天滅地的衝動。

「呵呵～看著破壞神濕婆被迫保護我，這一定是最佳的調味料，吃人魚的最佳調味料。」美食家感到興奮，金錢物慾無法再讓他得到快感，唯有凌駕於妖魔神明才能讓他興奮。

⋯⋯⋯⋯

會場內，小雨繼續為兩天後的演唱會進行綵排，和阿零深夜對話後，小雨感到安心，她的演唱更收放自如，她的熱情和妖力充滿歌中，而狂熱粉絲弗蘭，還在保姆車中屈曲着身子。

「真捧，雖然這種平淡的生活不適合我，但小雨的歌聲真的百聽不厭。」阿零聽著不禁搖擺。

「喜歡她嗎？那就追求她吧，當個保護公主的騎士。」卑彌呼不滿地說。

「別說笑啦，我只是喜歡這種歌聲罷了。」阿零喜歡的，是人魚之歌治療內心傷痛的感覺。

「烈花⋯⋯會不會很擔心我們？」卑彌呼的不滿除了因爲沈悶，還考慮到把他們集結在一起的，烈花的感受。

「不會吧⋯⋯」阿零也開始掛念島龜基地的生活，掛念鬼靈精怪的瑪麗，和烈花的裸體。

「阿零⋯⋯那邊好像有一絲微弱的魔力。」卑彌呼一直警戒著，事隔數日，美食家一直未有動靜，越是平靜感覺越讓人不安。

「是錯覺吧？」阿零沒有察覺，休息的日子裡卑彌呼加緊訓練，務求讓自己存於更敏銳的狀態，但阿零沒有。

和平和安穩，會讓刀鋒變鈍。

⋯⋯⋯⋯

島龜基地內，烈花雖然不參與這次委託，但對事情的發展還是非常在意，畢竟隊友離巢，闊大的家更見空蕩，還在這裡的只餘下瑪麗和夏娃。

「三個六」瑪麗說。

「四個四。」烈花說。

「六個四。」夏娃說。

「七個四。」瑪麗說。

「開。」夏娃打開了骰盅。

「我竟然輸給自己製作的人工智能⋯⋯可惡！再來！」瑪麗不忿地說。

巴打們係時候出動分身了

唔好咁矛啦

無聊的三人，唯有玩大話骰消磨時間，烈花教了瑪麗這酒吧常玩的玩意，而夏娃下載教學後未嚐一敗。

「不玩了⋯⋯老娘悶得快發霉了⋯⋯」烈花在中廳的沙發上翻滾。

「瑪麗主人，航天魔導炮阿當探測到在會場千米之外有微弱魔力反應。」夏娃和阿當互相連接，把隊友周圍的情況掌握在手。

「把畫面接到電視吧。」瑪麗拿出了花生。

「那裡⋯⋯放大一點。」烈花坐直了身子。

「那姐姐在幹什麼？」瑪麗看到螢幕裡的一個穿著緊身皮革服裝的女性說。

女性在大廈天台，拿著長長的狙擊槍彎身瞄準著會場。

「是魔槍手⋯⋯而且是用遠程狙擊槍。」烈花看著木製的魔槍說。

「快通知阿零！敵人中有狙擊手。」烈花心知不妙。

魔槍手，以魔槍射出魔力貫注的魔炮甚至發術，高強的魔槍手甚至能射出像四月控制的魔導靈。

魔杖，傀儡和魔槍，原材料也是魔界中的樹妖屍體，級數越高的樹妖能造出越上等的魔具，以魔女製作，由擁有魔力的人類使用。

美食家僱用的黑市獵人，當中有人類存在。

「零哥哥！又是瑪麗溫馨提示的時間啦！你的十時方向一千米外，有狙擊手埋伏在天台！」瑪麗透過耳機通報。

「瑪麗？你們一直在監視著？」阿零感到意外，烈花口中如此反對，但心裡卻一直關心著他們。

「笨蛋！快保護小雨！」烈花看到魔槍射出黃色的光束。

「是魔槍手！」魔炮高速接近，進入卑彌呼視線範圍。

「殺到來了！」平靜數日，敵方的突襲終於展開，阿零霧化到小雨身邊把她緊抱，再以魔翼擋下破窗而入的魔炮。

「阿零！敵人在太遠了！」卑彌呼難以反擊。

「你保護小雨！我去把狙擊手拿下！」阿零破窗追出，黑翼在日間高速飛行。

「阿零！小心點！魔槍手擅長遠攻！」卑彌呼認識這傳統退魔技法，相比起傀儡，更多獵人選擇不需長期訓練就能駕馭的魔槍。

阿零高速飛行，一千米並非遙遠距離，但阿零還是難以接近。

因為魔槍手，能在遠程用魔炮一直截擊。

一發又一發魔炮擊在阿零黑翼，讓阿零難以接近。

「可惡！霧化！」阿零以霧化避開攻擊，但霧化只能作短程移動，阿零唯有不斷以霧化轉移位置，靠建築物擋住狙擊。

「麻煩了，沒有結界，明天的新聞便精彩絕倫了。」阿零還欠兩次霧化就能到達狙擊手身處的位置。

「別擔心！公會責怪起來把告票發給美食家就行了。」烈花才不會自己掏腰包。

「那就不用客氣了！」阿零再次霧化，魔槍手已在他視線範圍。

「魔導靈，火鳥。」魔槍手射出火鳥攔截阿零。

「什麼！」沒有心理準備的阿零被火鳥轟個正著。

「魔導靈，雷鴉。」魔槍手高速拉動手抦扣板，連發出三隻雷電烏鴉。

「小兒科！」阿零來不及及運起魔裝，但仍能以煉造出黑劍，黑劍亂揮，把火與雷的魔導靈擊落。

「撤退吧。」還欠一次霧化，阿零就能達陣，但魔槍手的同伴示意撤退。

魔槍手坐上同伴背上，羽翼展開，她的同伴是鳥人。

「混你個帳⋯⋯慢了一步。」阿零的霧化遲了到達。

「用你那個什麼高達魔裝吧！」烈花想不起那複雜的名字。

「是魔裝術三號，空戰形重炮裝甲，黑翼高達v2！」阿零穿起魔裝，黑色的飛翼，肩上裝有重炮，右手持著長距離鐳射槍，左手握有厚重的盾牌。

「是但啦⋯⋯反正你追上去就是了⋯⋯」烈花又被阿零弄至頭痛。

阿零穿上空戰形魔裝，長空下的追擊戰馬上展開。

下一話，陷阱
阿零單挑美食家既黑市獵人團隊，你估佢有無得威威？

熱烈一推

再次多謝夢巴

阿零咁同二，實比人打到柒
之後我估阿壹救左佢

有無人想用埋個加更？

唔洗講，實支持你

加啦

就今日啦

好，馬上睇下e個故事既男主角有咩下場

妖氣報告 24

陷阱

「追蹤炮發射！」阿零兩肩的槍炮分別是追蹤炮和擴散射線。

魔槍手坐在鳥人背上，面對阿零追擊仍然從容不迫，追蹤炮彈眾多，魔槍手的狙擊魔槍難以全數擊落，但她還有同伴，能發出紫電的上級鳥人。

鳥人的紫雷電網把導彈全數擊落，阿零以鐳射炮射出光束又被魔槍手的魔炮檔下。

「真麻煩⋯⋯」阿零難以擊中目標，除了因爲魔槍手的截擊，還因為鳥人靈活的動作。

鳥人在魔界以空中霸王自居，雖然實力不算強勁，但擅長空戰，而且鳥人多數結伴而行，要在空中擊敗鳥人並不容易。

「阿零！你在那裡？我和卑彌呼來會合你！」弗蘭想要助陣。

「不，你們留在小雨身邊以防聲東擊西！」阿零一直追著敵人，但他留意到敵人沒有作戰的意欲。

「阿零，有點不妥，就算背著一個人，上級鳥人的全速也不止於此。」指揮官烈花說。

「看來是在誘導我去預先設好的陷阱吧。」既不搶攻又不全力逃走，阿零知道敵人在誘敵。

「先撤退吧！要避免聲東擊西，戰力太分散了！」烈花一向是團隊的指揮官，避免不必要的傷亡，不讓隊友身陷險境是她的重任。

「不！我要深入敵陣！盡早解除威協，小雨就能安心演出了。」但阿零感情用事了。

「笨蛋！你連對手有多少個，是怎樣的傢伙也不知道呀！」烈花不會在不確定因素這麼多的情況下硬碰。

「會被錢收買的，好打也有限！況且⋯⋯你不會看著我死也不出手的。」阿零自信滿滿，他相信烈花會像大蛇一役時一樣，為戰友挺身而出。

然後阿零關掉了耳機，加速追著鳥人和魔槍手。

而敵方降落的位置，是佈滿陷阱的重建中的舊樓宇。

「白癡！竟關了耳機，明知有伏也送上門。」烈花氣得炸烈，她從不怕神一般的對手，只怕豬一樣的隊友。

「烈花姐？怎麼辦？要入陣嗎？」瑪麗看著氣得扔花生殻的烈花問。

「我說過我不管的！他要自討苦吃是他的事！」烈花死要面子。

但未知的陷阱危機四伏，明槍易擋，暗箭卻難防。

⋯⋯⋯⋯

「零先生不會有事吧？」小雨正受卑彌呼和弗蘭保護。

「小雨，不用擔心他！你有沒有覺得那裡不適？有受驚嚇嗎？」霧那上前關顧小雨。

「我無事，零先生一個人深入敵陣，你們不支援嗎？」小雨擔心，擔心再有人為保護她而死，特別是像阿零這種為他不惜向更強的幕後黑手挑戰的人。

「他怕對手會聲東擊西，叫我們守在你身邊，放心吧！阿零很強的！」弗蘭信任伙伴。

「但⋯⋯對手身份和數量未明，我怕⋯⋯」曾和夏娃對打的卑彌呼很清楚知彼知己，百戰百勝的道理。

敵暗我明，美食家又財鴻勢大，到底為了得到人魚僱用了怎樣的黑市獵人還是未知數。

烈花不願出面，但基地內的戰力還未用盡。

⋯⋯⋯⋯

漆黑的舊建築在拆卸重建中，穿透的牆身有日光照入，但日光，帶有彩霞的色調。

「終於開結界了嗎？即是最終決戰場所就是這裡吧？」阿零解除了空戰魔裝，狹窄的環境不適合重炮型魔裝。

鳥人和魔槍手已經躲藏，還有一股妖氣，兩股魔力和一股神力潛藏其中。

「總數半打嗎？我承認我是魯莽了一點⋯⋯」阿零開始感覺不妙，特別是那股神力，正激烈地把空氣震盪，似要破壞這撞大樓，強大程度不下於阿零。

「擒賊先擒王！就最強那個先吧！魔裝術，黑之古鐵！」阿零穿上適合近戰的魔裝二號，噴射加速到神力散發的最低層。

「阿零？」強大神力的憑依者，是阿壹，他被騙進結界，而美食家無打算身處戰場之中。

「想不到你如此墮落，口裡說著正義，卻把神力賣給骯髒的美食家。」阿零降落地面，看到的是和他恩怨未了的神使。

「閉上你的髒嘴！是聖研社迫我跟著美食家的，我恨不得把他打至殘廢！」憤怒的破壞神神力爆發，四隻光手握緊了拳頭。

「要開打嗎？好！我就先殺你再殺白翼！」阿零妖力飆升，面對阿壹他必須全力應付。

「不，這就正中美食家下懷⋯⋯原來打他主意的妖魔是你。」阿壹收起了神力，要他為美食家而戰有違他的正義。

「你不會出手的話，事情就好辦得多，我知道的有鳥人和魔槍手，還有什麼東西埋伏著？」敵人眾多，能避免和神使開戰是幸運。

「無可奉告，我不會出手，就算你被煎皮拆骨也不出手。」阿壹把神力收起，雙肩之下並沒有血肉之手，為了和濕婆更同步，他捨棄佔滿阿若鮮血的雙手。

「那你鐵定要失望了，區區五隻小卒，八岐大蛇我也幹得掉！」擊敗八岐後，阿零有點過份自信，傳說級大妖的確令人聞風喪膽，但勝利的功勞不在他一人手上。

而且當時的八岐素真，還未達到完全體。

而潛伏者正式發動攻擊，魔槍手從上而下發射魔炮，光束連發擊在魔甲之上。

「太弱了！」阿零發現魔槍手的位置，噴射啟動，機槍掃射，一鼓作氣直飛向五樓。

魔槍手避開機槍移動，而在阿零飛過三樓時，快猛的一刀橫斬入阿零腰間。

「魔劍士？」阿零看著穿上日本武士鎧，束起馬尾的魔劍士說。

『魔劍士』，傳統退魔職業，常以妖刀作武器，加強魔力輸出，是團隊的主攻或突擊手角色。

幸好阿零的魔裝防禦力出眾，而對手的妖刀也不屬上品，這一刀才沒有把阿零一刀兩斷。

魔劍士和魔槍手，人類賞金獵人常見的職業。

出賣自己的職業道德，滿足美食家的邪惡慾望，為的只是金錢。

獵人得到的財富從完成公會任務而來，但能完成超上級或以上任務的人類少之又少，而且沒有聖研社對神使的那種支援，當獵人的人類的確越來越少。

但加入黑市之中，金錢便垂手可得。

「滾開！」阿零以右手長槍突刺，但魔劍士及時踢向阿零黑甲借力拔刀逃走，而敵方的攻擊接踵而來，以往有隊友協力，以陣法擊退強敵，今天自傲的阿零孤軍作戰。

像最初，只有他一人追蹤白翼的時候。

「紫雷電波！」上級鳥人射出上級雷電技法，阿零感到一陣麻痹，讓另一個敵人有機可乘，同樣是上級妖魔，體形龐大的妖魔。

「吽！」接近三米高的黑牛拿著長長的四齒巨叉，和巨人一樣以力量見稱的牛妖一族猛力以叉刺入阿零胸膛，鮮血溢出，墮地的阿零口吐鮮血。

輕敵，是致命的錯誤，以往團戰互補的威力今日阿零終於嚐到。

「我說過，就算你被煎皮拆骨我也不會幫你的。」阿壹站在受傷的阿零身旁。

「我只是一時大意罷了。森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」阿零詠唱治癒咒文，第一回合雖然失利，但這程度的傷勢不影響接下來的戰鬥。

「原來又會魔裝術又會詠唱咒文。」第五個敵人趁阿零回血之際在阿零後頸以匕首突擊，幸好阿零的魔裝未解除，斬擊沒有突破魔裝。

「忍者⋯⋯」阿零的妖力再度提升，美食家僱用的不是雜錦兵團，而是各居其位身經百戰的團隊，稍一不慎隨時被暴風般的技能秒殺。

刺客，戰士，坦克，槍手和法師，較公會三巨頭更完整的團隊。

這刻阿零在興奮著，一個人身陷險境的苦頭他已經久未嚐到，同時他覺得可惜，如果有隊友助陣，陣營對決將會有意思得多。

而這舊建築內，還有島龜基地之中，還有戰力可以助陣。

加更完成，感謝一路上支持e個故既每位，加更unlock模式係由108開始，謝謝

聖研社點解只係支援五成同步率以上嘅憑依者
唔係應該要幫埋未達標嘅神使咩,始終又唔係有咁多神

其實最好唔好成日加 好洩氣

劇情預告
妖氣報告 25 陣
妖氣報告 26 增幅魔炮

巴打無估錯！01合陣，當宿敵放下仇恨，就是最強的戰友⋯⋯咁咩春係增幅魔炮呢？

因為發現不到，連神明顯現都達不到，聖研社難以發現

放心，加更已用完，會加到幾多吖⋯⋯

阿壹兩隻手都斷左？

是的，序有講，犧牲殺害左阿若的一雙手

夏娃同阿當合體

唔係喎，唔通0+1既合體技

01合體個感覺⋯⋯好hehe

一齊鐘意同一個女仔，係hehe入門丫

咁既然可以 01合體
咁用魔裝射神力又算得啲咩

我⋯⋯聯想下個畫面⋯⋯不少少想嘔

好似咁樣射神力

徐錦剛

正呀咁多文，thanks

有求必應黃大仙

係咪神使好多都係傷殘人士？
阿壹平時點自理？

我唔係⋯⋯我盡我所能，想你地支持姐⋯⋯

神使換取高同步率既最快方法係犧牲血肉以示虔誠，序應該有交代過，絕大部分神使都係傷殘，以神力煉做既手可以打人，咁打⋯⋯咩⋯⋯當然無問題，注意下力水囉

南洋十大淫術

支持支持

巴打更得好快

更新係每日兩篇，以後加更就⋯⋯跟正評加更系統啦，放心，不會影響文質，我應承你

皮已正
好想要文呀

終於live左 第一次追巴打你d故，好高質加油

我要坦白承認我係貪務虛榮，我係跪求正平，因為我需要你地既助力，幫e個故生存下去

有興趣睇下小弟舊故，應該不用失望的，應該⋯⋯

如果肉緊得濟咪⋯⋯斷左，咁又可唔可以用神力煉返出黎

捨棄子孫根提升同步率至神解
如來可以試下喎

神弓有連射，我講緊乜嘢

皮已正

硬係覺得零衝動自傲嘅性格隨住戰鬥越來越多，遇到嘅妖魔越來越強大會累死佢。

今次幫人魚真夜團隊得罪黑市獵人，對付白翼之旅會唔會更加困難

當你係咁贏，八岐都覺得自己贏到，就會自視過高，你放心，我幫你教訓佢

皮已正 推

謝你個正皮

支持正評加更

由舊登追到連登 四月巴d估個個都有睇

比心機呀 大把人支持你

感謝，有睇哂前三個不同是材既故既人，其實不多

推
我表示我真係好中意睇

呢面有一個
求寶兒愛瑪呂蘭突入

咁d男妖會靜哂，新既勢力會ko我妖氣報告

正皮加更係唔錯，不過身子要緊啊四月巴

係訓少左⋯⋯無計⋯⋯個人緊繃狀態

推推推

做咩唔訓覺 謝幫推

睇晒你三個故嘅讀者留名！
推呀

因為要推故

解鎖能力:神解
成就獎勵:葵花寶典乙本

真係好好睇

咁嘅話起碼四月唔會再有心神播妖氣報告 呂蘭肯定將佢迷到暈得一陣陣，愛瑪七個人格淨係愛琳我諗已經招架不住

咁沙耶會暴走

好邪惡

謝謝，係擺足心機落去的
由於有巴打話想六半一篇，九半一篇，咁今晚係六半見的

又唔好咁講，要多謝你寫咁優質嘅故，又咁有心機同讀者交流，做圖就真

四月巴放心，呢個故真係唔錯！值得支持

感覺呢段就係鋪路比零瀨下嘢，受教訓後改變太自傲嘅缺點 ...

我想有個好d既成績，大聲同出版社講，邊個話香港打故好難做，好難漫畫化，喬大咪做左囉（武道狂之師作者）（神級作家）

可能最初睇大家以為個故除左中二就無咩意思，零成日俾烈花鬧幼稚，打贏又自大，無用過既1號應裝，其實全部有鋪排的

伏筆

太忙上唔到水推

其實已經推得好快，感謝

幫推加油

今次衰左之後就會收斂番d架啦

我幫你吊起隻咸濕蝙蝠黎打

加油呀 四月
新讀者表示 考完試 會瘋狂推post 同睇哂你之前d文

考試要緊，你都加油

點解四月巴啲故都咁少正評

我⋯⋯可以做既做哂架啦，放心⋯⋯故既質素係不會受影響，我習慣寫到好後先連載⋯⋯

佢仲好年輕嘛，正常既，話哂仲係處⋯⋯
好期待1號係玩咩技咁鬼神秘

喬大個故係精彩，本漫畫紅個主因同葉sir好大關係，佢又係怪物級畫手，無佢d咁強勁既畫相信唔會紅到過歐洲
香港做漫畫真係有d難，因為而家買實體書既人真係好少⋯⋯塊餅越來越細

而家就係靠你呢d新作家吸引多d新讀者先有希望

繼續做，直至成功。
六點半，吊打阿零黎發洩下⋯⋯中二病吖那！古鐵吖那！勇者王吖那！

加油！
唔好打得佢太金呀 唔係我地無得笑㗎喇

港漫主流太多古裝，武俠，江湖..好悶

對上一次較為好評又係現代的好似已經幾年前「殺道行者」

四月巴呢個故似乎啱日系畫風

咁多靚女角色好怕班大佬畫到男人樣

識貨，和仔既殺道好正！異能設定玩得好好

但我想香港的故事香港畫⋯⋯純ff

香港都有畫日系既能手既，和仔大人d風格都好唔港漫，有幾分日漫風，佢d女都幾好，好似小兩咁

推一推

同意，以前有人讚佢係唯一「畫外國人真係似外國人而唔係金毛就算的畫家」

佢D設定，造型都好正！

我由武神鳳凰開始睇和仔 火龍當年做唔住，其實都好好睇

火龍佢拍心口今年可能會再續

幫推

陰陽師坐陣

希望可以出書

就夠鐘，進一下

妖氣報告 25

陣

「來！全部一起上吧！」阿零戰意高昂，魔裝的黑甲加強了厚度。

興奮源於強敵，也源於他心中的執念。

我是連大蛇也不懼怕的男人，如果這五隻小卒也打不過，怎向白翼算帳，怎為阿若和母親報仇。

「狂妄的吸血鬼！竟想以一敵五？我要把你的眼睛獻給美食家！」法師鳥人連發紫電，阿零高速橫移，避免紫電的麻痺效果讓他停頓。

「原來我也是美食家的目標，但紅眼吸血鬼不是你們招惹得起的！」阿零高速突擊，目標是防禦薄弱的遠攻魔槍手。

「此路，不通。」坦克角色的黑牛擋著阿零，突擊後方輸出的戰術是正確判斷，但要這樣搶攻，先要越過黑牛的防線。

「滾開！方陣掃蕩炮！」魔裝二號是防禦為主的魔裝，擴散攻擊已經是最強殺著。

「黑牛鬥氣，銅牆鐵壁！」黑牛集中妖氣防禦，方陣掃蕩炮無功而還。

「妖刀菊一文字！我要刺穿你的喉嚨！梅花落。」魔劍手以妖刀進行突刺，在黑牛身後以迅雷不及掩耳之速直刺向阿零喉嚨。

「一之衝刺！」阿零早有準備，五人團戰攻勢一浪接一浪，絕對不讓阿零有喘息的空間。

刀和槍才剛對上，阿零發現衝刺速度被減弱了，魔槍手以減速魔炮拖慢衝刺速度，讓妖刀快過長槍刺向阿零。

「真危險⋯⋯」阿零以頭甲擋下突刺，向後退開以免被包圍。

但攻勢未止，忍者從阿零影子冒出，以毒煙襲向阿零頭部，毒性無法穿透魔裝，但視野被奪去，阿零唯有向上方噴射推進。

而天空，是鳥人的地盤，紫雷在鳥人雙翼聚集，羽翼指向阿零，鐳射光束直擊魔裝。

「真難纏⋯⋯五個上級聯合起來竟有這種效果。」雖然每一招也不致命，但長期被削弱，戰鬥拖得越長，他的處境就越不利。

公會挑選的三個守衛每個也擁有超上級水平，三人合力也攔不下搶刀的白翼，這裡的五個上級卻讓阿零節節敗退，不忿讓阿零失去吸血鬼應有的冷靜，怒火更讓他的戰鬥方式雜亂無章。

忍者和劍士不斷纏鬥後退，避過鳥人的法術攻擊又避不開遠程魔炮，反擊的招數不是落空就被黑牛擋下，阿零越來越心急，他的宿敵正看著他，他越來越難集中思緒。

「黑牛！你這麼喜歡擋嘛！我就先把你解決。」阿零把擊殺順序改變，一之衝刺擊向強硬的黑牛。

「地崩！」黑牛全力把巨叉轟向地面，地動山搖，裂地影響阿零來勢，衝刺被破，其餘四人的攻擊有如暴風捲過阿零，黑之古鐵被硬生打碎。

負傷的阿零霧化逃走，但他的影子藏著殺機，忍者擲出鎖鐮，阿零用來擋格的魔翼被封殺，魔劍士的妖刀已經準備就緒。

「美食家好像只要頭臚吧？」魔劍士以妖刀菊一文字擺出突刺的姿勢，下一招阿零將無可擋之法。

「竹葉搖。」魔力注入妖刀，妖氣泛綠包圍刀刃，以比第一擊突刺更快的速度向阿零喉嚨殺出。

快得能刺穿落梅的梅花落，連被風吹拂的竹葉也能逐一刺中的連環高速突刺，持有菊一文字的魔劍士還有更強的最後殺著。

可惜他無機會使出，魔劍士已經被一擊轟到老遠。

「神使！你背叛我們！違抗美食家的命令！」鳥人和其餘三名同伴包圍阿壹和阿零，只在一瞬之間，阿壹的神力已經爆昇致同步率七成，四隻光手顯現，神力煉成的鎧甲發出神級光芒，他擲出的三叉戟直擊魔劍士薄弱的胸甲，突刺還未觸及阿零，魔劍士已被轟飛。

「重申一次，是聖研社的命令我才逗留在美食家身邊，由始至終我也不聽命於他，你們也不用覺得被背叛。」阿壹站在阿零前面。

「我是神使，絕不與你們這些污合之眾為伍。」神使之光照耀出賣品格的黑市獵人。

「阿壹讓開！這是我的戰鬥！我剛才只是⋯⋯」阿零重新穿起古鐵魔裝，想要繼續孤軍作戰。

「只是一時大意？只是輕敵？只是意氣用事？還是心不在焉？」阿壹了解阿零，無論實力還是性格。

「呼⋯⋯」阿零深呼吸了一口氣。

「如果你實力只止於此，早幾年前我已經把你殺掉，在我停留在七成同步率時。」阿壹和阿零過去的戰鬥，一次比一次激烈，直至阿零和阿壹知道再打下去兩人之一必定會死亡，決勝之期才定在白翼死後。

「不是說情願看我被煎皮拆骨也絕不出手嗎？為什麼改變主意？」阿零調整氣息，把分佈於魔裝的力量重新分配。

「因為能踐踏你的，只有我，破壞神濕婆。」阿壹的神力超越和以往跟阿零對戰時的水平，同步率接近八成。

「人類啊⋯⋯」阿壹的腦海傳來神明的呼喚。

「什麼？」阿壹習慣了，當同步率達到八成時，神明的聲音就會浮現。

「要用上更強的神力，你要和我的思想一致。」濕婆選的人，如果和濕婆的價值觀不相近，神明就不會借用更多神力給憑依者。

被神明選中的人，不一定得到神明的認同，能達到九成以上的同步率，人類史上不足二十個，其中一個，是死於白翼手裡的雅典娜憑依者，阿歷山大族人的血脈，阿零的母親。

「讓我盡情憤怒，用我的神力盡情破壞，為了正義。」破壞神濕婆選了對的人。

「濕婆，你和我真合得來。」破壞神的第三眼在阿壹額上張開，神力造成的三叉戟和神弓在阿壹肩上的兩隻神之手出現。

「玩了這麼久，小雨她們會擔心的，快點結束這集的播放吧。」黑之古鐵再次入陣，但阿零散發的妖氣和剛才般若兩人。

阿零的妖氣冷靜而熾熱，阿壹的神力憤怒而含蓄。

「不要拖我後腳，阿零。」阿壹突擊向魔槍手，兩手準備把魔槍擋下。

「紫雷暴！」鳥人發動殺著，強力雷擊從天而降。

「神箭連擊！」阿壹的神弓連射數箭，快要劈落的雷擊被神力抵消。

「吽～」黑牛保護槍手，橫揮的長叉被三叉戟力擊脫手。

「魔導靈！火馬奔騰。」火馬從黑牛身後躍出，烈焰快要襲向阿壹，但這一次，阿壹沒有抵擋，而是雙拳直揮，擊向黑牛胸膛。

「機關炮，火力提升。」魔裝術厲害之處，是能在戰鬥中不斷改變形態和妖力分配，就算固定於一種魔裝形態，也能攻守兼備。

但阿零一直執著於形態，以形定式的確簡單直接，但靈活性卻大幅減少，放下執著和不忿，收起自傲和衝動，界限可能還在遙不可及之地。

魔導靈被槍火擊潰，黑牛被擊退，魔槍手露出破綻，但阿壹沒有搶攻，反而急速轉身，以三叉戟向阿零頭顱突刺，阿零頭側避戟，神戟刺向忍者，忍者以匕首防禦，但這擊不只把匕首打斷，衝力更讓忍者飛墮。

零和壹的陣法以簡單的前後掩護為主，如果五個上級聯合能壓低一個超上級妖魔，那兩個超上級的結盟就更威力驚人。

特別是零和壹，對戰過百仗的他們既是敵亦是友，他們有相同的敵人，當敵對關係暫停，對方會是最強的盟友。

「你動作很慢，火馬都快燒到我眼眉了？」阿壹斥責。

「你是刻意把戟打得這麼近我臉吧？還是手腳協調有問題？」阿零反駁。

「可惡⋯⋯神使加上紅眼，太難對付了。」魔槍手感覺到遙遠的差距。

「步伐再齊一點⋯⋯剛才吸血鬼我們壓得下，多一個神使也改變不了什麼！」負傷的魔劍士重新入陣，四人失利，唯有再作五人團戰，以陣法把雙方等級差距縮小。

但援軍，不只神使，來自島龜基地的強援以魔導技術穿越結界，來到阿零面前。

「零先生，由於你關掉了耳機讓烈花小姐無法向你痛罵，她非常憤怒，對你幼稚而腦殘的舉動無法控訴，於是派我來傳話。」自動傀儡夏娃，從島龜基地遠道而來。

「這位是⋯⋯你朋友？」阿壹感到驚訝，魔導機械人他從未見過。

「是自動的家務助理⋯⋯夏娃你可以回去了」阿零尷尬地說。

「零先生，烈花小姐說不要讓你知道她擔心你的安危，所以我的工作是協助你作戰，而不是只為傳話。」夏娃的右手變成了魔炮。

瑪麗開發的魔導自動傀儡，除了分擔家務，還是為未來的戰鬥而作的準備，為和白翼作戰的準備。

推

月巴停係呢個位真係對我地好殘忍

就爆果下就停，好頂引呀

又有文睇

我地九半再繼續，無理由0射1，1射0咁hehe既，我中二者？無bl既⋯⋯

團體戰打得好勁！好吊癮呀頂！

更新時間改左每晚六半，九半各一篇，希望大家睇得舒服d

未來既團戰會更精彩，因為我鍾意打「傳說對決」

Love you

遲出會比人giga drill break架喎

電話版LOL

咁架咩

正解

我之前都有打不過上到B rank就上唔到

Git Gud

講下笑姐，自己都係垃圾一名

烈花

佢地呢種對敵又友好又熟悉對方既關係，其實好正

我都係去到b，我是無人想做的坦克

子朗，勝男

你個表情⋯⋯

好睇

「但阿壹沒有搶攻，反而急速轉身，以三叉戟向阿零頭顱突刺，阿零頭側避戟，神戟刺向忍者」
好基友

btw真係可惜

正阿

呢幕有畫面

有咩可惜 ？

仲有一粒鐘

er...唔記得左嚕

仲有半個鐘

20分鐘

仲有十七分鐘

It's coming

倒數十分鐘

謝謝期待的每位

我都要謝謝你啦

冇你寫故我哋都無得睇啦

快快快快

吓⋯⋯我唔紅架啵⋯⋯

開波

妖氣報告 26

增幅魔炮

「你們！納命來！」五人再次集結，團戰方式的美食家隊想先發制人，忍者擲出飛索，把阿壹的光手纏上。

「夏娃，這裡很危險的，你先回去吧⋯⋯」阿零不知道夏娃有戰鬥功能，更曾殺卑彌呼一個措手不及。

「烈花小姐剛發出命令，十分鐘內不能清理現場重開耳機，零先生的房間將被奈落業火燒毀。」夏娃微笑著傳達烈花的威嚇。

「臭妖狐！告訴她！不用十分鐘，五分鐘已經足夠有餘。」阿零這次並非自大而口出狂言，而是因為他對戰友的熟悉和信任。

「請問還需要協助嗎？」夏娃已經準備就緒。

「別弄壞自己，我不會負責的。」阿零準備入陣幫助阿壹。

濕婆憑依者假裝被拉扯，深入五人之中。

「坦達瓦之舞！」破壞神濕婆，同樣被稱為舞蹈之神，但他的舞同樣是為了毀滅，四手破壞神在敵陣起舞，刺客忍者首當其衝被擊敗殺，濕婆的三叉戟把忍者貫穿。

忍者以最後的力量緊抱神戟，黑牛的長叉和魔劍士的妖刀左右向阿壹腰間夾攻。

但神戟，只有形無實，神力一解除，忍者的最後反撲就白費，然後神戟再在阿壹手上重現，他擋下長叉，而阿零的槍擋住了妖刀。

「紫雷暴！」鳥人想重施故技，但坦克和戰士被架開，鳥人處於無防備狀態。

「輔助形戰鬥程式啟動，防護網張開。」瑪麗把書包的防禦系統加強並裝配到夏娃身上，讓夏娃能填補隊友的空缺。

「你的家務助理，很有用呢。」阿壹本想以神弓抵擋，但這一發神弓還未發出，夏娃已為他們提供屏障。

而屏障消失之際，神箭便發射把鳥人擊落。

「零先生，瑪麗主人在我身上安裝了攻擊增幅裝置，能為你提供顯著的功擊升級，請問要啟用嗎？」夏娃走到阿零身邊。

「瑪麗真知我心意呢！來！啟用攻擊升級！」阿零喜歡夏娃的設計，像機械人動畫的配角，讓他熱血的鋼魂能盡情燃燒。

「了解，啟用攻擊升級，變形為魔導增幅器。」夏娃突然變身，人型機械人變成炮台而且安置在阿零魔裝胸口。

「瑪麗，你真的是天才！這東西我想要一個！」雖然夏娃以手腳擒抱固定在阿零身上樣子有點詭異，但阿零非常滿意，滿意變形成炮台，和他使出合體技的設定。

中二病的設定。

其實你都紅紅地

「增幅準備完成，請把妖力注入炮台。」夏娃的頭顱在炮台槍管之下，當阿零妖力注入在際，夏娃金屬接合的縫隙滲出像熔岩的紅光。

和白翼魔炮相似的紅光。

「阿零！有點不妥！」阿零沈醉在鋼魂之中，沒有留意到阿壹發現的事情。

亂入結界之內的除了夏娃，還出現了一頭妖魔，散發強大妖氣的妖魔。

虛空之中被劃出裂縫，烏黑的尾巴從裂縫伸出。

「什⋯⋯什麼人？」裂縫出現在殘存的四人眾前面，雪白的長腿和烏黑的尾巴份外矚目。

「來帶走你們的，援軍。」紅色的旗袍改成開胸短裙的時尚設計，連身緊貼的剪裁更顯女性曲線，紮起馬尾的女性擦了紫黑的眼影和唇膏。

「這傢伙⋯⋯不下烈花！」阿零是指身材的豐滿程度。

「烈花？看來我們很有緣呢，年輕的吸血鬼。」黑尾妖狐聽到烈花的名字，看到阿零胸前的魔炮，感覺到熟悉。

「阿零！是敵增援！而且是超上級的！」阿壹感覺到驚人的妖氣，對手的尾巴聚起了強大的妖力。

「超上級？小神使你見識很淺薄呢。」黑尾妖狐蔑視著阿壹。

「零先生，魔炮已經準備就緒，請問射擊目標是？」夏娃的增幅已經完成。

「鎖定那黑九尾吧，我要把她和後面的殘兵一併打挎！」阿零無懼敵增援，他現在最想的是測試這增幅魔炮的威力。

「還呆著幹什麼？我的工作只是帶走你們，沒有義務出手的。」黑尾妖狐側臉望向身後說。

然後四人走進裂縫，消失於虛空之中。

「發炮！」阿零的魔炮紅中帶有閃電，夏娃的增幅裝置把阿零的妖力增強了兩至三倍。

「翠炎蝕日。」魔炮高速接近，黑尾妖狐施放翠炎迎擊。

炎之極致，煉成吞天火球，阿零的魔炮被火球擋下，燃燒，吞噬。

然後火球消散，黑色的九尾和裂縫亦消失無縱。

「零先生⋯⋯由於增幅裝置把我的動力耗盡，小人現在必須用傳送門回基地充填，請緊記重開耳機，接受烈花小姐的責備。」結界消失了，敵人也逃去無蹤了，這場鬥陣之戰終於結束。

「那九尾⋯⋯不簡單。」阿壹說著動身離開。

「阿壹，你要去那裡？」阿零的妖力消耗甚大，這一戰如果阿壹沒有助陣，勝負還是未知之數。

「美食家的別墅，在人魚歌姬的演唱會結束前，我都要在那裡逗留，這是聖研社的命令。」阿壹的路和阿零不同。

「阿壹⋯⋯你相信聖研社嗎？」阿零越來越質疑，聖研的舉動越來越古怪。

零的母親當年建立了集神使，人類魔法師和妖魔於一身的團隊，他曾問過母親為何有此決定，而這位達九成以上同步率的神使說過，沒有一個地方，是絕對正義的。

「我相信的是神明⋯⋯」阿壹有相同的感覺，聖研社的發展越來越像牟利機構，以神之力賺取金錢地位。

使用神力的，是人類，人類擁有的歪念，神使亦一樣擁有。

⋯⋯⋯⋯

「死蝙蝠！宅男！智障！處男！夠膽關掉耳機！想老娘把你烤來佐酒嗎⋯⋯」耳機重開，烈花怒轟阿零，用言語。

「烈花⋯⋯你冷靜點⋯⋯」阿零無奈，但也感激。

「我很冷靜呀！不然你房間已經失火啦！」烈花尚算冷靜，除了語氣。

「謝謝你，烈花。」阿零把感激由衷說出，雖然真正的助力是神使，但烈花的心意，阿零還是收到了。

「別謝我！是瑪麗的主意！」烈花口不對心。

「零哥哥！夏娃出勤的費用你負責呀！帳單我發了給你。」瑪麗又怎會平白派夏娃參戰呢。

「咁貴！你唔好去搶！」阿零看到手機傳來有很多個零在後面的帳單。

「係好過去搶～又合體又增幅！你估按幾個制就造到嗎？」瑪麗一早已打算在阿零身上撈一筆。

「烈花⋯⋯把美食家剷除後，我們便會回來。」然後一家團聚。

「隨便你們！」其實烈花又擔心又害怕。

一直以來無人向美食家動手，除了因爲他的財富地位，還因為一個秘密。

讓黑色的九尾妖狐助陣的秘密。

今晚到這裡啦，感謝追看的每位，0係無射到1地都係的

同夏娃合體

今次咁短嘅

唔會架啵⋯⋯一早寫定⋯⋯

零...最終都係射左

阿一招大招名好型

好短

零先生，烈花小姐說不要讓你知道她擔心你的安危，所以我的工作是協助你作戰

機械人果然只係機械人

嘩⋯⋯咁架原來？

會唔會有超上級男九尾狐

THIS

故事中我沒有寫這樣的角度，但設定上，會來

會有

有阿當，有夏娃，咁會⋯⋯

會有該隱同亞伯

妖狐藏馬

烈花加坦己3p 諗起都硬硬地

廿幾條尾

玩哂所有窿都得

連登仔

一個人⋯⋯有幾多窿？

鼻有兩個 patpat 耳又兩個 口 肚臍一個 馬眼一個 重口味D眼又兩個

咁....都有10個架

毛孔

嘩.......媽啊

我輸⋯⋯

條尾d毛分細咪入到毛孔

會好high㗎喎

謝幫堆

講完都覺自己變態

毛孔 唔認輸唔得

放過我啦

我呢 就毛孔不入既 你就真係夠晒重口味

我就⋯⋯唔知你地講咩架⋯⋯

唔係咁開心呀嘛。又轉生？咁姜子牙呢

十幾條尾幫手打

點解粒聲唔出就過左黎post2

應該有傳送門架 ，無咩？

post 2 都就來完

巴斯⋯⋯

加速

咩事

我覺得瑪麗可以多啲惡攪性質， 唔知點解弗蘭一出拳就諗起數碼暴龍進化聲

遇怪魔我即刻變大個

今晚六半，妖氣報告 27 人魔拗手瓜大賽
妖氣報告28 霧海的傳說

我話過，六點半妖氣報導係無厄你既，今晚我地可以睇下公會d人，有幾低能。

關於人魚既設定有好多種，妖氣報告中既人魚同好多故事既設定一樣，有種特殊能力。

覺得好似大門大咁

拳皇 咁阿零咪k '

人魔拗手瓜大賽
淨係力度 仲唔係巨人族赢曬
但人類用輔助魔法 又會屈機
好想快Ｄ睇佢哋點樣低能 應該會好搞笑

謝謝你既支持，力量見稱既，當然不只巨人
四月會同大家做直播！

四月巴無視左我

係我漏左 當然⋯⋯不是啦，轉生這概念不會常用，但放心，唔用我都有貨賣

終於可以睇到公會架構

條友傻㗎喎，徒手打暴龍

唔係呀，數碼暴龍6另一隻阿古獸個人類拍檔呀

我⋯⋯get錯

人魚設定係咪召喚海王類
一定係歌唱治療術!!

大門大用拳頭打贏左究極體 仲要係七大魔王

咁仲op個法師四月

數碼之魂充值，爆裂

大門大獸都唔識 你好打極有限啊四月

fyi

我都話法師四月好廢架啦，你又唔信，公會靠三頭犬莎耶架

癡線⋯⋯

四月根本唔放佢在眼內

法師四月表示：你有阿古獸，我有地獄三頭犬！莎耶！全妖化！

出現啦，最期待既出現喇

但⋯⋯問題黎喇，全妖化後係三樣都咁勁丫定變左一樣專精呢？三個人格邊個主體呢，大家姐？

主人格莎耶，原人格莎奈，三種人格，三種技能，人物表中，莎耶既等級係？，好快，係美食家篇入面，你就知道三頭犬有幾厲害

你更多兩篇要開新po了

謝巴斯，我準備下，六半「人魔拗手瓜大賽」，又係妖氣報導員出陣既時候

39分鐘

其實好多謝大家，今個post比上個post無少好多重評，係我好感動既地方，我可以報答既方法，就係俾大家睇越來越精彩既劇情

開左新po先出文啦

仲有半個鐘咋

好的，馬上開。我叫瑪麗準備傳送門

25分鐘倒數

傳送門 3：

15分鐘

10分鐘

5分鐘

妖氣報告 27

人魔拗手瓜大賽

「想不到只是一隻吸血鬼和一個神使，足以把我的精銳部隊殺個片甲不留～我想要～」穿著粉紅色西裝的美食家喝著特製的美酒。

以妖魔的鮮血釀製的美酒。

「那兩個孩子的確有潛力，但你想擁有他們恐怕是天方夜譚。」黑尾妖狐討厭那種味道。

「那你呢？我想你成為我的專屬。」美食家看中了九尾，黑色尾巴的九尾。

「能擁有我的男人只有一個，而他已經死了。我們言歸正傳吧，我帶你的團隊回來，然後你給我約定的東西。」黑尾妖狐無意逗留，她的增援只是一宗交易。

「你要的兩瓶秘藥，還有這兩個窩囊廢。」魔劍士和魔槍手被綁著，藥物和獵人是黑尾妖狐要的東西。

正確來說，是白翼要的東西。

「我有個疑問，秘藥我可以理解？但為什麼你想要這兩個廢物呢？明明你已經這麼厲害？」美食家好奇，這兩個手下敗將加起來連傷九尾一條毛髮也辦不到，為什麼會是交易的條件。

「有些事情，必須由人類幹。」黑尾妖狐在笑，笑聲讓以變態聞名的美食家也心寒。

然後黑尾妖狐帶著交易品從虛空的裂縫離開。

美食家乾了美酒，然後走到另一個房間，黑牛和鳥人正接受治癒。

「美食家先生，抱歉，要你，費心。」黑牛在害怕，害怕自己成為餐桌上的牛扒。

「寶寶⋯⋯你是我重要的主廚，我又怎會棄你不顧呢？」美食家撫摸黑牛的胸肌。

較早前的戰鬥中，美食家一直在結界外守候，黑尾妖狐突然現身，告知他結界內他的精銳部隊正被神使和吸血鬼殺個片甲不留，美食家願意交易，其實只為主廚黑牛。

「人魚的，護衛，很強。」黑牛在想美食家恐怕難以吃上人魚和吸血鬼之眼。

「放心吧～人魚那邊我另有安排，之於吸血鬼，護衛只有三人，他們夠膽來的話，我就通通吃掉，我還有能讓你變得更強壯的秘藥。」美食家惡名遠播，但一直平安無事，因為他大量的保鏢，和他以各種妖魔精元提煉的秘藥。

「神使，我會向聖研社檢舉你的。」美食家向站在他身後大搖大擺的阿壹說。

而美食家和真夜之獵人的戰鬥，才剛剛開始。

⋯⋯⋯⋯

「各位，我回來了。」阿零帶著疲憊的身軀回到總統套房，戰鬥半天，隊友和小雨便擔心了半天。

「阿零！怎樣？有受傷嗎？」卑彌呼上前迎接。

「唉，要說的話天黑也還未說完，但美食家那邊應該不敢再動手了，我把他們打到落花流水！」阿零躺在沙發，幸好阿壹相助，對方才真的被打到落花流水。

「我都說阿零很強，小雨你不用擔心啦。」弗蘭拍了阿零大腿一下，阿零立即叫痛。

聽到強這個字，阿零沈默起來，他想起阿壹的神力，想起增幅魔炮的威力，想起能輕描淡寫就擋下魔炮的黑尾妖狐。

過新post定點

準時

係到睇埋先

「阿零，你遲遲不回來，耳機又關掉，小雨擔心得哭了出來。」卑彌呼拿出一袋珍珠。

傳說人魚的淚水會和人界的空氣產生化學作用，變成珍珠。

「嘩⋯⋯烈花知道的話一定把你禁室培育。」阿零能想像小雨的眼淚會讓烈花也笑得淌淚。

小雨回復了笑容，看著為他奮戰的男人不禁臉頰泛紅。

「小雨，不如我們去一個有趣的地方換過心情吧？」阿零提出約會邀請。

「好⋯⋯我去換件衣服⋯⋯」小雨輕撥秀髮，想像和吸血鬼守護者在夜色中的約會。

然後阿零撥通了電話，為約會進行預約。

⋯⋯⋯⋯

「各位觀眾！大家好！又係我陳四月和大家見面的時間！係咪好失望？係咪想睇莎耶多過我？係？認命啦你地！」康復後的四月回到工作崗位，但現在已經過了六點半妖氣報告的節目時間，不過今晚，有特備節目。

阿零準備的約會，讓小雨大失所望，而且隊友和經理人結伴同行，害小雨又想哭了。

「一年一度由公會主辦的人魔拗手瓜大賽又來到了！這個晚上我會為大家直播這場幼稚的世紀大戰！」四月熱烈地叫囂。

原本四月想拒絕阿零的預約，因為報名時間已過，八強亦已經誔生，但聽到小魚大駕光臨，色心起的四月偷襲了一位參賽者，把弗蘭的名字加到最後八強名單。

「今天這個充滿雄性汗臭的地方來了一位優雅脫俗的特別嘉賓！我們一齊高呼她的名字以表示熱烈的歡迎吧！大家跟我叫！小雨！小雨！小雨！小雨！」其實最興奮的人是四月。

「謝謝大家⋯⋯我是歌手小雨，感謝大家的支持。」小雨拿出歌手的專業態度向粉絲微笑點頭。

但她的不滿被同是女生的卑彌呼察覺。

「阿零真的是處男嗎？這麼明顯也發現不到。」小雨的期待阿零沒有發現。

「我也不清楚呢⋯⋯」弗蘭回答卑彌呼，而宅零正沈醉在熱血的氣氛。

「事不宜遲！馬上來看看賠率走勢！今年的大熱門是上屆霸主！公會的代表，牛佬赤牛！」公會主廚，以力量和廚藝見稱的超上級牛妖。

「牛佬！我把這個月的薪水都押在你身上！你夠膽輸我就把廚房的食材全部吃光！」粗暴的莎拉喜歡賭博。

「不要，你這樣會弄肥我寶寶的身軀！」四月對莎拉說。

「弗蘭，我買你贏。」阿零把小雨剛才新鮮產下的珍珠換成金錢全部押下。

「各位！現在以牛佬的賠率和巨人弗蘭的遙遙領先！下注時限已到！馬上開始八強賽事！」四月一聲令下，四張圓桌的戰鬥立即展開！

巨人秒殺了熊妖，牛佬秒殺了人類狂戰士，樹妖險勝半人馬妖，一角妖戰勝了石像妖。

無論是神力，妖力，還是魔力，只要手不離枱，單純集中力量在手的話，公會也會欣然接受。

「厲害！牛佬和弗蘭的力量果然驚人，兩大力量型魔族看來佔了絕對優勢！」無論體形還是蠻力，這兩個種族也是魔界中的一線。

決賽亦順理成章由牛佬對弗蘭。

「好！最後決賽前我們來重溫一下今屆賽事的獎品！由公會會長！蒼龍王送出的珍品龍鱗一片！別看它面積小小，只要注入力量，它就會回復全妖化的面積！是打造上級魔具的稀有素材！」龍族是稀有而且實力超群的妖魔，所有成年的龍也擁有超上級以上的水平，龍族分為天龍和海龍，在魔界各據一方，霧海以外的另一片海洋，是海龍的領土。

「我想要⋯⋯」卑彌呼想要這素材。

「弗蘭，聽到嗎？」阿零拍拍弗蘭肩膀。

「賭上巨人的榮耀，這場比賽我絕不會輸！」弗蘭集中力量。

「賭上⋯⋯廚房的⋯⋯食材⋯⋯你⋯⋯妄想⋯⋯」牛妖大多有語言障礙。

「兩位選手各就各位！決賽！開始！」力之比拼正式展開，雙方各自使出吃奶的力氣，難分難解。

兩手所含的妖力也是超上級，一時之間難以分出勝負，不動如山正適合形容決賽戰況。

一小時後，不動的戰果還在持續，本來熱烈的氣氛變得一潭死水，各人開始就坐喝酒，連想點個佐酒小食也不能，因為大廚和巨人像靜止畫面一樣。

「你⋯⋯有料⋯⋯」牛佬說。

「你也不賴⋯⋯」弗蘭說。

力之二妖，腥腥相識，緊握的雙手交換汗水和欣賞之情。

「大佬⋯⋯收得工未呀？」四月不耐煩地說。

「一個小時了⋯⋯你們想玩多久？」阿零也是。

「加油呀！弗蘭！」卑彌呼在期待。

「牛佬！你再不贏我入廚房偷吃了呀！」莎拉也是。

小雨在想如果跟著阿零，日子會有多沈悶。

而霧那只是看著小雨的側臉沈默，但小雨的眼睛卻看著阿零。

「對了，你剛才說小雨被美食家盯上，還吹噓自己以一敵五，美食家僱用的到底是什麼垃圾呢？」四月悶得要找阿零吹水。

「有隻鳥人，有個忍者，有個魔槍手，魔劍士和一頭黑牛。」阿零樂意繼續吹捧自己的實力。

「魔劍士？」莎拉突然頭痛，人格轉換成三妹莎耶。

「黑⋯⋯牛？」而勝負終於分䁱，今屆的冠軍得主，是弗蘭。

因為當阿零說出黑牛二字，赤牛牛佬分心了。

咁過去簽一簽到先

全妖化左用口咬刀？

btw想問好耐，狼人傳統都係自由狼化黎打，咁喺設定狼人係咪成日都用全妖化

問得好，雖然人狼族未正式入陣，但人狼係妖氣報告入面，係有特別設計既技能，而除左全妖化，人狼會用不導致體型過大的半妖化為主

龍族呀

妖氣報告 27 人魔拗手瓜大賽 就去到e到，我想同大家講聲先，我打文係用手機的，過程中我係不理會字數的⋯⋯所以有d篇會長d，有d會短d，請各位體諒，我地九半再黎！

妖氣報告 28 霧海的傳說

當然會有d咁勁既妖啦

錯字少左

唔好啦 唔夠喉喎

1會唔會比聖研社趕左出黎 加入真夜xxx

用手機打文咁痴線

有請特警隊

其實我好怕對住電腦，番工對太耐

依家d voice input好準

我好似突破左個盲腸

果邊由0開始⋯⋯要unlock⋯⋯應該好容易⋯⋯我對定字準備加更先

好左好多

我條腸⋯⋯無咁易突破

今晚9半會係post3出文

咁1同0咪會變番好朋友→好基友
能成為密友大概總帶著愛

唉人man同美國隊長

係某隊長同某戰士

你知我當你係咩架！飛機杯咋！

post3 傳送門，我地九半見！

夠左⋯⋯正皮加更數⋯⋯有一個加更，大家想今晚用？定星期六用？

辛苦工作過後6點半有文睇真係一大享受

post 3見

遲d先好似好d

我有得同大家玩連載我都享受。

其實我真係好鍾意寫故

我同意

推爆佢

1

2

3

4

5

6

7

8